# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2009-06-18 09:46+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2009-04-07 15:53+0800\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ui/about.py:13
#, python-format
msgid ""
"\n"
"<center><img src=\":/icons/anki-logo-thin.png\"></center>\n"
"<p>\n"
"Anki is a friendly, intelligent spaced learning system. It's free and open\n"
"source.<p>\n"
"Version %(ver)s<br>\n"
"<a href=\"http://ichi2.net/anki/\">Visit website</a></span>\n"
"<p>\n"
"Written by Damien Elmes, with patches, translation, testing and design from:<p>%(cont)s\n"
"<p>\n"
"If you have contributed and are not on this list, please get in touch.\n"
"<p>\n"
"A big thanks to all the people who have provided suggestions, bug reports and\n"
"donations."
msgstr ""

#: ui/status.py:250
msgid ""
"\n"
"<h1>Time</h1>\n"
"Anki tracks how long you spend looking at a card.<br>\n"
"This time is used to calculate the ETA, but not used<br>\n"
"for scheduling.<br><br>\n"
"You should aim to answer each question within<br>\n"
"10 seconds. Click the timer to learn more."
msgstr ""
"\n"
"<h1>時間</h1>\n"
"Anki計你花多少時間看張卡片.<br>\n"
"這個時間用來計算ETA,但是不會影響到<br>\n"
"學習件度表.<br><br>\n"
"你應該盡量回答每個問題在十秒鐘以內<br>\n"
"Click the timer to learn more."

#: ui/sound.py:19
msgid "  Stop"
msgstr ""

#: ui/main.py:1189
#, fuzzy, python-format
msgid " (Alt+%d)"
msgstr "Ctrl+1"

#: ui/main.py:1186
#, python-format
msgid " (Command+Option+%d)"
msgstr ""

#: ui/main.py:2118
msgid " (and proxy settings)"
msgstr ""

#: ui/sync.py:171
#, python-format
msgid " * %s fetching payload..."
msgstr ""

#: ui/sync.py:168
#, python-format
msgid " * %s no changes found."
msgstr " * %s 沒有變。"

#: ui/sync.py:165
#, python-format
msgid " * %s no longer exists."
msgstr " * %s 不存在。"

#: forms/displayproperties.py:370
#, fuzzy
msgid " <b>When editing (overrides above):</b>"
msgstr "<b>當你在編輯時:</b>"

#: forms/displayproperties.py:366
#, fuzzy
msgid " <b>When reviewing and editing:</b>"
msgstr "<b>當你在複習和編輯時:</b>"

#: ui/main.py:2347
msgid " Please ensure it is set correctly and then restart Anki."
msgstr ""

#: ui/sync.py:173
#, python-format
msgid " applied %d modified cards."
msgstr " 更改%d張。"

#: ui/cardlist.py:1025
#, python-format
msgid "%(a)d of %(b)d fact updated"
msgid_plural "%(a)d of %(b)d facts updated"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/deckproperties.py:105
#, fuzzy, python-format
msgid "%(name)s [%(facts)d fact]"
msgid_plural "%(name)s [%(facts)d facts]"
msgstr[0] "%(name)s [項目　%(facts)d個]"
msgstr[1] "%(name)s [項目　%(facts)d個]"

#: ui/status.py:231 ui/status.py:233 ui/status.py:238 ui/status.py:242
#: ui/status.py:244 ui/status.py:246
#, python-format
msgid "%(partOf)d of %(totalSum)d"
msgstr ""

#: ui/main.py:2261
#, python-format
msgid "%(path)s (%(due)d of %(cards)d due) - %(title)s"
msgstr "%(path)s (%(due)d of %(cards)d 到期) - %(title)s"

#: ui/getshared.py:126
#, python-format
msgid "%6d day ago"
msgid_plural "%6d days ago"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/exporting.py:76
#, python-format
msgid "%d exported."
msgstr "%d個輸出了。"

#: ui/main.py:2667
#, python-format
msgid "%d missing reference."
msgid_plural "%d missing references."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/cardlist.py:521
#, fuzzy, python-format
msgid "%d selected"
msgid_plural "%d selected"
msgstr[0] "%(del)d個を削除しました。"
msgstr[1] "%(del)d個を削除しました。"

#: ui/main.py:2669
#, python-format
msgid "%d unused file removed."
msgid_plural "%d unused files removed."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/cardlist.py:209 ui/main.py:1159
#, python-format
msgid "%s ago"
msgstr "%s前"

#: forms/main.py:1435
msgid "&About..."
msgstr "關於Anki(&A)..."

#: forms/cardlist.py:263
msgid "&Actions"
msgstr "動作(&A)"

#: forms/deckproperties.py:327 forms/modelproperties.py:291
#: forms/modelproperties.py:304
msgid "&Add"
msgstr "加(&A)"

#: forms/main.py:1420
msgid "&Add Items..."
msgstr "加項目..."

#: forms/deckproperties.py:339
msgid "&Add Source"
msgstr "加來源(&A)"

#: forms/cardlist.py:268
#, fuzzy
msgid "&Add Tags..."
msgstr "加標誌(&A)..."

#: forms/main.py:1498
#, fuzzy
msgid "&Bury Fact"
msgstr "畫一個星星(&M)"

#: forms/main.py:1436
msgid "&Card Statistics"
msgstr "卡片總計(&C)"

#: forms/main.py:1411
msgid "&Close"
msgstr "關閉(&C)"

#: forms/cardlist.py:294
#, fuzzy
msgid "&Cram..."
msgstr "填鴨式複習...(&r)"

#: forms/main.py:1438
msgid "&Deck Properties..."
msgstr "牌組內容(&D)..."

#: forms/main.py:1429
msgid "&Deck Statistics"
msgstr "牌組總計(&D)"

#: forms/deckproperties.py:329 forms/modelproperties.py:294
#: forms/modelproperties.py:309
msgid "&Delete"
msgstr "刪除(&D)"

#: forms/main.py:1480
#, fuzzy
msgid "&Delete Card"
msgstr "刪除"

#: forms/deckproperties.py:340
msgid "&Delete Source"
msgstr "刪除來源(&D)"

#: forms/cardlist.py:269
#, fuzzy
msgid "&Delete Tags..."
msgstr "刪除標誌(&D)..."

#: forms/main.py:1473
msgid "&Disable All Plugins"
msgstr "使所有的plugins無效(&D)"

#: forms/cardlist.py:289
msgid "&Documentation"
msgstr ""

#: forms/main.py:1489
msgid "&Donate..."
msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#: forms/main.py:1399
#, fuzzy
msgid "&Download..."
msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#: forms/cardlist.py:262 forms/deckproperties.py:328 forms/main.py:1397
msgid "&Edit"
msgstr "編輯(&E)"

#: forms/main.py:1472
msgid "&Enable All Plugins"
msgstr "使所有的plugins有效(&E)"

#: forms/main.py:1398
#, fuzzy
msgid "&File"
msgstr "檔案"

#: forms/cardlist.py:276
#, fuzzy
msgid "&Find"
msgstr "找"

#: forms/main.py:1446
msgid "&Fonts and Colours..."
msgstr "字型和顏色(&F)"

#: forms/main.py:1459
msgid "&Forum..."
msgstr "Forum(&F)..."

#: forms/cardlist.py:270
#, fuzzy
msgid "&Generate Cards..."
msgstr "削除"

#: forms/cardlist.py:264
msgid "&Go"
msgstr ""

#: forms/main.py:1442
msgid "&Graphs..."
msgstr "圖表(&G)..."

#: forms/cardlist.py:265 forms/main.py:1396
msgid "&Help"
msgstr "說明(&H)"

#: forms/importing.py:100
msgid "&Import"
msgstr "書入(&I)"

#: forms/main.py:1440
msgid "&Import..."
msgstr "輸入(&I)..."

#: forms/cardlist.py:275
#, fuzzy
msgid "&Invert Selection"
msgstr "文字を反転表示してください。"

#: forms/cardlist.py:286
#, fuzzy
msgid "&Last Card"
msgstr "上一張"

#: forms/main.py:1380
msgid "&Learn More"
msgstr "多學一些 (&L)"

#: forms/main.py:1448
#, fuzzy
msgid "&Mark Fact"
msgstr "畫一個星星(&M)"

#: forms/main.py:1407
#, fuzzy
msgid "&New"
msgstr "新增(&N)..."

#: forms/cardlist.py:280
#, fuzzy
msgid "&Next Card"
msgstr "下一張"

#: forms/main.py:1471
msgid "&Open Plugin Folder..."
msgstr "打開plugin資料夾(&O)..."

#: forms/main.py:1409
msgid "&Open..."
msgstr "打開(&O)..."

#: forms/main.py:1426
msgid "&Preferences"
msgstr "設定(&P)"

#: forms/cardlist.py:282
#, fuzzy
msgid "&Previous Card"
msgstr "上一張"

#: forms/main.py:1490
msgid "&Record Noise Profile..."
msgstr "選擇profile...(&r)"

#: forms/cardlist.py:274 forms/main.py:1479
msgid "&Redo"
msgstr "再做(&R)"

#: forms/main.py:1433
msgid "&Report Bug..."
msgstr "報告錯誤(&R)..."

#: forms/cardlist.py:271
msgid "&Reschedule..."
msgstr ""

#: forms/main.py:1414
msgid "&Save"
msgstr "儲存(&S)"

#: forms/main.py:1402
#, fuzzy
msgid "&Settings"
msgstr "設定"

#: forms/cardlist.py:300
#, fuzzy
msgid "&Sort"
msgstr "整理(&o)"

#: forms/main.py:1487
msgid "&Study Options..."
msgstr "學習選擇"

#: forms/main.py:1451
#, fuzzy
msgid "&Suspend Card"
msgstr "保留(&S)"

#: forms/cardlist.py:296
#, fuzzy
msgid "&Suspend Cards"
msgstr "保留(&S)"

#: forms/main.py:1400
msgid "&Tools"
msgstr "工具(&T)"

#: forms/cardlist.py:273 forms/main.py:1457
msgid "&Undo"
msgstr "復原(&U)"

#: forms/cardlist.py:297
#, fuzzy
msgid "&Unsuspend Cards"
msgstr "保留(&S)"

#: ui/cardlist.py:433
#, python-format
msgid "'%s'"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:207
msgid "(new card)"
msgstr "(新卡片)"

#: ui/modelproperties.py:252
msgid "; disabled"
msgstr "; 無効"

#: forms/deckproperties.py:334
msgid ""
"<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 4.0//EN\" \"http://www.w3.org/TR/REC-html40/strict.dtd\">\n"
"<html><head><meta name=\"qrichtext\" content=\"1\" /><style type=\"text/css\">\n"
"p, li { white-space: pre-wrap; }\n"
"</style></head><body style=\" font-family:'Arial'; font-size:8pt; font-weight:400; font-style:normal;\">\n"
"<p style=\" margin-top:18px; margin-bottom:12px; margin-left:0px; margin-right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px; font-size:xx-large; font-weight:600;\"><span style=\" font-size:xx-large;\">Sources</span></p></body></html>"
msgstr ""
"<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 4.0//EN\" \"http://www.w3.org/TR/REC-html40/strict.dtd\">\n"
"<html><head><meta name=\"qrichtext\" content=\"1\" /><style type=\"text/css\">\n"
"p, li { white-space: pre-wrap; }\n"
"</style></head><body style=\" font-family:'Arial'; font-size:8pt; font-weight:400; font-style:normal;\">\n"
"<p style=\" margin-top:18px; margin-bottom:12px; margin-left:0px; margin-right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px; font-size:xx-large; font-weight:600;\"><span style=\" font-size:xx-large;\">ソース</span></p></body></html>"

#: forms/addcards.py:88
#, fuzzy
msgid ""
"<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 4.0//EN\" \"http://www.w3.org/TR/REC-html40/strict.dtd\">\n"
"<html><head><meta name=\"qrichtext\" content=\"1\" /><style type=\"text/css\">\n"
"p, li { white-space: pre-wrap; }\n"
"</style></head><body style=\" font-family:'Sans Serif'; font-size:8pt; font-weight:400; font-style:normal;\">\n"
"<p style=\"-qt-paragraph-type:empty; margin-top:0px; margin-bottom:0px; margin-left:0px; margin-right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px; font-family:'Arial';\"></p></body></html>"
msgstr ""
"<!DOCTYPE HTML PUBLIC \"-//W3C//DTD HTML 4.0//EN\" \"http://www.w3.org/TR/REC-html40/strict.dtd\">\n"
"<html><head><meta name=\"qrichtext\" content=\"1\" /><style type=\"text/css\">\n"
"p, li { white-space: pre-wrap; }\n"
"</style></head><body style=\" font-family:'Arial'; font-size:8pt; font-weight:400; font-style:normal;\">\n"
"<p style=\" margin-top:18px; margin-bottom:12px; margin-left:0px; margin-right:0px; -qt-block-indent:0; text-indent:0px; font-size:xx-large; font-weight:600;\"><span style=\" font-size:xx-large;\">ソース</span></p></body></html>"

#: ui/cardlist.py:375
#, fuzzy
msgid "<Filter>"
msgstr "檔案"

#: forms/preferences.py:343
msgid "<a href=\"backups\">Open backup folder</a>"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:321
msgid "<a href=\"http://ichi2.net/anki/wiki/DeckProperties#Synchronization\">Help</a>"
msgstr "<a href=\"http://ichi2.net/anki/wiki/DeckProperties#Synchronization\">說明(英文)</a>"

#: ui/main.py:456
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"<b>%s</b>... is a <a href=\"http://ichi2.net/anki/wiki/Leeches\">leech</a>\n"
"and has been suspended."
msgstr "<a href=\"http://ichi2.net/anki/wiki/DeckProperties#Synchronization\">說明(英文)</a>"

#: forms/deckproperties.py:354
msgid "<b>1: Again (Mature)</b>"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:356
msgid "<b>1: Again (Young)</b>"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:355
msgid "<b>1: Failure Multiplier</b>"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:353
msgid "<b>2: Initial Hard Interval</b>"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:348
msgid "<b>3: Initial Good Interval</b>"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:347
msgid "<b>4: Initial Easy Interval</b>"
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:311
msgid "<b>Answer</b>"
msgstr ""

#: ui/modelchooser.py:51
msgid "<b>Cards</b>:"
msgstr "<b>卡片</b>"

#: ui/main.py:1143
#, fuzzy
msgid "<b>Deck</b>"
msgstr "<b>名字</b>"

#: ui/main.py:1145
#, fuzzy
msgid "<b>Due<br>Today</b>"
msgstr "<b>名字</b>"

#: forms/exporting.py:55
msgid "<b>Export format</b>:"
msgstr "<b>輸出格式</b>"

#: forms/findreplace.py:61
#, fuzzy
msgid "<b>Find</b>:"
msgstr "<b>卡片</b>"

#: forms/editfont.py:61
#, fuzzy
msgid "<b>Font Size</b>:"
msgstr "<b>卡片</b>"

#: forms/editfont.py:60
#, fuzzy
msgid "<b>Font</b>:"
msgstr "<b>卡片</b>"

#: forms/deckproperties.py:324
msgid "<b>High Priority</b>"
msgstr "<h1>高優先</h1>"

#: forms/findreplace.py:64
#, fuzzy
msgid "<b>In</b>:"
msgstr "<b>名前</b>："

#: forms/exporting.py:56
msgid "<b>Limit to tags</b>:"
msgstr "<b>用標誌來限制</b>:"

#: forms/editfont.py:62
#, fuzzy
msgid "<b>Line Size</b>:"
msgstr "<b>卡片</b>"

#: forms/deckproperties.py:325
msgid "<b>Low Priority</b>"
msgstr "<h1>低優先</h1>"

#: forms/deckproperties.py:362
msgid "<b>Maximum failed cards</b>"
msgstr "<b>最多失敗卡片</b>"

#: forms/modelproperties.py:288
#, fuzzy
msgid "<b>Minimum spacing</b>"
msgstr "<b>最少spacing</b>"

#: ui/modelchooser.py:26
msgid "<b>Model</b>:"
msgstr "<b>模型</b>:"

#: forms/modelproperties.py:286 forms/modelproperties.py:299
#: forms/modelproperties.py:312
msgid "<b>Name</b>"
msgstr "<b>名字</b>"

#: forms/changemodel.py:77
#, fuzzy
msgid "<b>New Model</b>:"
msgstr "<b>模型</b>:"

#: forms/main.py:1374
msgid "<b>New cards per day:</b>"
msgstr "<b>每天新的卡片量: </b>"

#: forms/deckproperties.py:363
msgid "<b>New day starts at</b>"
msgstr ""

#: ui/main.py:1149
#, fuzzy
msgid "<b>New<br>Today</b>"
msgstr "<b>名字</b>"

#: forms/changemodel.py:75
#, fuzzy
msgid "<b>Old Model</b>:"
msgstr "<b>模型</b>:"

#: forms/modelproperties.py:297 forms/modelproperties.py:310
#, fuzzy
msgid "<b>Options</b>"
msgstr "<b>選擇</b>"

#: forms/modelproperties.py:313
#, fuzzy
msgid "<b>Question</b>"
msgstr "<b>問題</b>"

#: forms/findreplace.py:62
#, fuzzy
msgid "<b>Replace With</b>:"
msgstr "<b>カード入れ方</b>"

#: forms/main.py:1372
#, fuzzy
msgid "<b>Session limit (minutes):</b>"
msgstr "<b>限制(分鐘):</b>"

#: forms/main.py:1376
#, fuzzy
msgid "<b>Session limit (questions):"
msgstr "<b>限制(次):</b>"

#: forms/deckproperties.py:364
msgid "<b>Show failed cards early</b>"
msgstr "<b>先表示失敗的卡片</b>"

#: forms/modelproperties.py:289
#, fuzzy
msgid "<b>Spacing multipler</b>"
msgstr "<b>読み込みファイル</b>:"

#: forms/importing.py:97
#, fuzzy
msgid "<b>Tags to append</b>:"
msgstr "要添加的標誌："

#: forms/modelproperties.py:287
msgid "<b>Tags</b>"
msgstr "<b>タグ</b>"

#: ui/getshared.py:148
#, python-format
msgid ""
"<b>Title</b>: %(title)s<br>\n"
"<b>Tags</b>: %(tags)s<br>\n"
"<b>Size</b>: %(size)0.2fKB<br>\n"
"<b>Uploader</b>: %(author)s<br>\n"
"<b>Downloads</b>: %(count)s<br>\n"
"<b>Modified</b>: %(mod)s ago<br>\n"
"<br>%(description)s"
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:323
msgid "<b>Very High Priority</b>"
msgstr "<b>最優先</b>"

#: ui/main.py:1240
msgid ""
"<br>\n"
"<font size=+1>\n"
"Welcome to Anki! Click <b>download deck</b> to get started. You can return here\n"
"later by clicking on the left-pointing arrow on the toolbar.\n"
"</font>\n"
"<br>\n"
msgstr ""

#: ui/sync.py:159
msgid "<br><br>Checking deck subscriptions..."
msgstr ""

#: ui/graphs.py:206
msgid "<h1>Added</h1>"
msgstr "<h1>增加的</h1>"

#: forms/deckproperties.py:344
#, fuzzy
msgid "<h1>Advanced Scheduling</h1>"
msgstr "<h1>上級スケジューリング</h1>"

#: forms/preferences.py:346
#, fuzzy
msgid "<h1>Advanced settings</h1>"
msgstr "<h1>上級スケジューリング</h1>"

#: ui/update.py:69
#, python-format
msgid ""
"<h1>Anki updated</h1>Anki %s has been released.<br>\n"
"The release notes are\n"
"<a href=\"http://ichi2.net/anki/download/index.html#changes\">here</a>.\n"
"<br><br>"
msgstr ""
"<h1>Ankiの更新</h1>Anki %s がリリースされました。<br>\n"
"リリースメモは\n"
"<a href=\"http://ichi2.net/anki/download/index.html#changes\">こちら</a>。\n"
"<br><br>"

#: forms/preferences.py:334
msgid "<h1>Autosaving</h1>"
msgstr "<h1>自動儲存</h1>"

#: forms/preferences.py:340
msgid "<h1>Backups</h1>Decks are backed up when they are opened, and only if they have been modified since the last backup."
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:303
#, fuzzy
msgid "<h1>Card Templates</h1>"
msgstr "<h1>カードの易しさ</h1>"

#: ui/main.py:1741
msgid ""
"<h1>Cramming</h1>\n"
"You are currently cramming. Any edits you make to this deck\n"
"will be lost when you close the deck."
msgstr ""

#: ui/graphs.py:217
msgid "<h1>Cumulative Due</h1>"
msgstr "<h1>累計到期的(假使停止複習)</h1>"

#: ui/main.py:1641
msgid "<h1>Current card</h1>"
msgstr "<h1>現在のカード</h1>"

#: forms/main.py:1382
#, fuzzy
msgid "<h1>Decks</h1>"
msgstr "<h1>到期的</h1>"

#: ui/graphs.py:191
msgid "<h1>Due</h1>"
msgstr "<h1>到期的</h1>"

#: ui/graphs.py:227
msgid "<h1>Eases</h1>"
msgstr "<h1>容易度</h1>"

#: ui/status.py:106
msgid "<h1>Estimated time</h1>This is how long it will take to complete the current mode at your current pace."
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:290
#, fuzzy
msgid "<h1>Fields</h1>"
msgstr "<h1>フィールドモデル</h1>"

#: ui/graphs.py:212
msgid "<h1>First Answered</h1>"
msgstr "<h1>第一次回答的</h1>"

#: forms/modelproperties.py:285
msgid "<h1>General</h1>"
msgstr "<h1>一般</h1>"

#: ui/graphs.py:222
msgid "<h1>Intervals</h1>"
msgstr "<h1>到期期間</h1>"

#: forms/preferences.py:313
msgid "<h1>Language</h1>"
msgstr "<h1>言語</h1>"

#: ui/main.py:1644
msgid "<h1>Last card</h1>"
msgstr "<h1>先のカード</h1>"

#: ui/main.py:1942
msgid "<h1>Learning More</h1>Click the clock in the toolbar to finish."
msgstr ""

#: forms/deckproperties.py:326
msgid "<h1>Models</h1>"
msgstr "<h1>モデル</h1>"

#: ui/main.py:877
msgid "<h1>Online Account</h1>To use your free <a href=\"http://anki.ichi2.net/\">online account</a>,<br>please enter your details below.<br><br>You can change your details later with<br>Settings->Preferences->Sync<br>"
msgstr ""

#: ui/sync.py:231
msgid "<h1>Open Online Deck</h1>"
msgstr "<h1>打開線上牌組</h1>"

#: forms/deckproperties.py:322
msgid "<h1>Priorities</h1>"
msgstr "<h1>優先</h1>"

#: forms/preferences.py:327
#, fuzzy
msgid "<h1>Proxy</h1>"
msgstr "<h1>優先</h1>"

#: ui/graphs.py:196
msgid "<h1>Reps</h1>"
msgstr "<h1>次</h1>"

#: ui/graphs.py:201
msgid "<h1>Review Time</h1>"
msgstr "<h1>複習時間</h1>"

#: ui/main.py:1948
msgid "<h1>Reviewing Early</h1>Click the clock in the toolbar to finish."
msgstr ""

#: forms/preferences.py:314
msgid "<h1>Reviewing</h1>"
msgstr "<h1>複習</h1>"

#: forms/changemap.py:40
#, fuzzy
msgid "<h1>Select Target Field</h1>"
msgstr "<h1>入力されたカード</h1>"

#: ui/main.py:1417
msgid "<h1>Study Options</h1>"
msgstr "<b>學習選擇</b>"

#: forms/deckproperties.py:332
msgid "<h1>Synchronisation</h1>"
msgstr "<h1>同期</h1>"

#: forms/preferences.py:322
msgid "<h1>Synchronisation</h1><a href=\"http://anki.ichi2.net/\">Create a free account</a>."
msgstr "<h1>同期</h1>同期の機能でウェブや携帯でも利用することができます。<a href=\"http://anki.ichi2.net/\">無料で登録します</a>"

#: ui/sync.py:229
#, fuzzy
msgid "<h1>Synchronize</h1>"
msgstr "<h1>同期</h1>"

#: ui/main.py:977
msgid ""
"<h1>Unsaved Deck</h1>\n"
"Careful. You're editing an unsaved Deck.<br>\n"
"Choose File -> Save to start autosaving<br>\n"
"your deck."
msgstr ""

#: ui/unsaved.py:13
msgid ""
"<h1>Unsaved changes</h1>There are unsaved\n"
"        changes. Would you like to save them, discard your\n"
"        changes, or cancel?"
msgstr "<h1>変更した内容</h1>保存されてない変更内容があります。閉じる前に保存しますか？"

#: ui/main.py:1419
msgid "<h1>Well done!</h1>"
msgstr "<h1>做得不錯!</h1>"

#: ui/importing.py:206
msgid "<ignored>"
msgstr "<無視されています>"

#: ui/help.py:66
msgid "<p><a href=hide:>Hide this</a>"
msgstr "<p><a href=hide:>隱藏</a>"

#: forms/about.py:41
msgid "About Anki"
msgstr "關於Anki"

#: forms/main.py:1474
msgid "Active &Tags..."
msgstr "活性タグ(&T)"

#: forms/activetags.py:40
msgid "Active Tags"
msgstr "活性タグ"

#: forms/main.py:1401
msgid "Ad&vanced"
msgstr "進階(&v)"

#: ui/addcards.py:65 ui/addcards.py:128
#, fuzzy
msgid "Add"
msgstr "追加(&A)"

#: ui/addcards.py:70
msgid "Add (shortcut: command+return)"
msgstr ""

#: ui/addcards.py:72
msgid "Add (shortcut: ctrl+return)"
msgstr ""

#: forms/addcards.py:87
msgid "Add Items"
msgstr "アイテムを追加"

#: ui/addcards.py:35
#, fuzzy, python-format
msgid "Add Items - %s"
msgstr "アイテムを追加"

#: ui/view.py:290
#, fuzzy
msgid "Add Material"
msgstr "モデル"

#: forms/addmodel.py:43
#, fuzzy
msgid "Add Model"
msgstr "モデル"

#: ui/cardlist.py:774
msgid "Add Tags"
msgstr "添加標誌(&A)..."

#: ui/facteditor.py:235
msgid "Add a picture (F3)"
msgstr "画像を追加 (F3)"

#: ui/facteditor.py:845
msgid "Add an image"
msgstr "画像を追加"

#: ui/facteditor.py:875
msgid "Add audio"
msgstr "音声を追加"

#: ui/facteditor.py:245
#, fuzzy
msgid "Add audio/video (F4)"
msgstr "音声を追加 (F4)"

#: forms/preferences.py:351
msgid "Add hidden char to text (fixes Thai on OSX)"
msgstr ""

#: forms/main.py:1421
msgid "Add new items to Anki by typing them in"
msgstr ""

#: ui/modelchooser.py:179
#, python-format
msgid "Add: %s"
msgstr ""

#: ui/graphs.py:151
#, fuzzy
msgid "Added"
msgstr "追加(&A)"

#: ui/addcards.py:143
#, fuzzy, python-format
msgid "Added %(num)d card(s) for <a href=\"%(id)d\">%(str)s</a>."
msgstr "'%(str)sのカードを%(num)d個追加しました。"

#: forms/deckproperties.py:365 forms/preferences.py:356
msgid "Advanced"
msgstr "進階"

#: forms/main.py:1389
msgid "Again"
msgstr "再一次"

#: ui/cardlist.py:993
#, fuzzy
msgid "All Fields"
msgstr "フィールド"

#: ui/status.py:236
#, fuzzy
msgid "All Reviews"
msgstr "復習中"

#: forms/modelproperties.py:315
msgid "Allow the answer to be blank"
msgstr ""

#: ui/main.py:1814
msgid "Already cramming. Please close this deck first."
msgstr "已經在填鴨式複習.  請先把此牌組關閉."

#: ui/main.py:1190
#, fuzzy, python-format
msgid "Alt+%d"
msgstr "Ctrl+1"

#: ui/main.py:2690
#, fuzzy
msgid "Alt+m"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/preferences.py:348
msgid "Alternative theme"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:352
msgid "Always open last deck on startup"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:931
#, python-format
msgid "An error occured while opening %s"
msgstr ""

#: ui/main.py:195
#, fuzzy
msgid ""
"An error occurred in a plugin. Please contact the plugin author.<br>\n"
"Please do not file a bug report with Anki.<br>"
msgstr ""
"エラーが発生しました。下記の内容をバグ報告にコピーしてください。\n"
"\n"

#: ui/main.py:711
msgid ""
"An error occurred while trying to build the queue.\n"
"Would you like to try check the deck for errors?\n"
"This may take some time."
msgstr ""

#: ui/main.py:186
#, fuzzy
msgid ""
"An error occurred. Please:<p>\n"
"<ol>\n"
"<li><b>Restart Anki</b>.\n"
"<li><b>Tools > Advanced > Check DB</b>.\n"
"</ol>\n"
"If it does not fix the problem, please copy the following<br>\n"
"into a bug report:<br>\n"
msgstr ""
"エラーが発生しました。下記の内容をバグ報告にコピーしてください。\n"
"\n"

#: ui/deckproperties.py:185 ui/main.py:2642 forms/main.py:1367
#: forms/syncdeck.py:42
msgid "Anki"
msgstr "Anki"

#: ui/main.py:1287
#, python-format
msgid ""
"Anki was unable to save your configuration file:\n"
"%s"
msgstr ""
"設定ファイルを保存できませんでした。\n"
"%s"

#: ui/cardlist.py:48 ui/cardlist.py:423
msgid "Answer"
msgstr "解答"

#: forms/displayproperties.py:363
msgid "Answer alignment"
msgstr "解答の揃え"

#: forms/displayproperties.py:358
msgid "Answer colour"
msgstr "解答の色"

#: forms/displayproperties.py:359
msgid "Answer font"
msgstr "解答フォント"

#: forms/displayproperties.py:357
msgid "Answer size"
msgstr "解答サイズ"

#: forms/main.py:1449
msgid "Apply the 'marked' tag to this fact, so you find it later in the browser"
msgstr ""

#: ui/sync.py:143
msgid "Applying reply..."
msgstr ""

#: ui/status.py:234 ui/status.py:239
msgid "Average time per answer: "
msgstr ""

#: ui/view.py:292
msgid "Back to Deck Browser"
msgstr ""

#: forms/displayproperties.py:364
msgid "Background colour"
msgstr "バックグラウンドの色"

#: ui/facteditor.py:139
msgid "Bold text (Ctrl+b)"
msgstr "太字 (Ctrl+b)"

#: ui/preferences.py:30
msgid "Brazillian Portuguese"
msgstr ""

#: ui/main.py:90
#, python-format
msgid ""
"Broken plugin:\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""

#: forms/main.py:1423
#, fuzzy
msgid "Brows&e Items..."
msgstr "加項目..."

#: forms/cardlist.py:260
msgid "Browse Items"
msgstr ""

#: forms/main.py:1424
msgid "Browse and edit all items"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:515
#, python-format
msgid "Browser (%(cur)d of %(tot)d card shown; %(sel)s)"
msgid_plural "Browser (%(cur)d of %(tot)d cards shown; %(sel)s)"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: forms/editfont.py:59
#, fuzzy
msgid "Browser Font"
msgstr "解答フォント"

#: ui/cardlist.py:483
msgid "Building Index..."
msgstr ""

#: ui/main.py:1711
msgid "Bury"
msgstr ""

#: forms/main.py:1468
msgid "C&ram..."
msgstr "填鴨式複習...(&r)"

#: forms/main.py:1483
msgid "Cache LaTeX"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:891
msgid "Can only change one model at a time."
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:847 ui/cardlist.py:985
msgid "Can only operate on one model at a time."
msgstr ""

#: ui/main.py:2657
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: ui/modelproperties.py:253
#, python-format
msgid "Card %(num)d (%(name)s): used %(cards)d times%(status)s"
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:365
#, python-format
msgid "Card %d"
msgstr "カード%d"

#: forms/modelproperties.py:316
#, fuzzy
msgid "Card Templates"
msgstr "<h1>カードの易しさ</h1>"

#: ui/modelproperties.py:335
#, fuzzy, python-format
msgid "Card-%d"
msgstr "カード%d"

#: forms/displayproperties.py:355
msgid "Card:"
msgstr "カード:"

#: forms/displayproperties.py:365
msgid "Cards"
msgstr "卡片(&C)"

#: ui/tray.py:93
msgid "Cards are waiting"
msgstr ""

#: ui/main.py:1455
#, fuzzy
msgid "Cards/day:"
msgstr "卡片(&C)"

#: ui/main.py:1454
msgid "Cards/session:"
msgstr ""

#: ui/importing.py:208
msgid "Change"
msgstr "変更"

#: ui/cardlist.py:1198
#, fuzzy, python-format
msgid "Change %s to:"
msgstr "変更"

#: forms/cardlist.py:291
#, fuzzy
msgid "Change &Model..."
msgstr "<h1>カードの易しさ</h1>"

#: ui/cardlist.py:898 forms/changemodel.py:74
#, fuzzy
msgid "Change Model"
msgstr "変更"

#: forms/main.py:1466
msgid "Check Media Database..."
msgstr "メディアデータベースを検査..."

#: ui/sync.py:178
msgid "Check complete."
msgstr "検査を完了しました。"

#: ui/main.py:1216
msgid "Check due counts again (F5)"
msgstr ""

#: forms/main.py:1463
msgid "Check the database for errors"
msgstr ""

#: forms/main.py:1467
msgid "Check the files in the media directory"
msgstr ""

#: ui/main.py:1063
#, python-format
msgid "Checking deck %(x)d of %(y)d..."
msgstr ""

#: ui/preferences.py:31
msgid "Chinese - Simplified"
msgstr ""

#: ui/preferences.py:32
msgid "Chinese - Traditional"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:216
msgid "Choose colour (F7 then F5)"
msgstr ""

#: ui/exporting.py:66
msgid "Choose file to export to"
msgstr ""

#: forms/main.py:1475
msgid "Choose the categories to show during review"
msgstr ""

#: ui/status.py:228
msgid "Click the bars to learn more."
msgstr ""

#: ui/tray.py:96
msgid "Click to hide Anki"
msgstr "Ankiを隠す"

#: ui/tray.py:98
msgid "Click to show Anki"
msgstr "Ankiを表示"

#: ui/addcards.py:76 forms/displayproperties.py:376
msgid "Close"
msgstr "結束"

#: ui/addcards.py:186
msgid "Close and lose current input?"
msgstr ""

#: forms/main.py:1412
msgid "Close this deck and return to the deck browser"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:292
#, fuzzy
msgid "Cloze (F9)"
msgstr "閉じる(&C)"

#: ui/modelproperties.py:303
#, python-format
msgid "Compare with field '%s'"
msgstr ""

#: forms/main.py:1427
#, fuzzy
msgid "Configure interface language and options"
msgstr "言語を%sに変えました。"

#: forms/main.py:1488
msgid "Configure review options"
msgstr ""

#: ui/sync.py:86
msgid "Connecting..."
msgstr "接続中..."

#: ui/main.py:1519
msgid "Continue &Reviewing"
msgstr ""

#: forms/main.py:1370
#, fuzzy
msgid "Continue Reviewing"
msgstr "開始&複習"

#: ui/modelchooser.py:185
#, python-format
msgid "Copy: %s"
msgstr ""

#: ui/status.py:243
msgid "Correct first time: "
msgstr ""

#: ui/status.py:232 ui/status.py:237
msgid "Correct over a month: "
msgstr ""

#: ui/status.py:230
msgid "Correct today: "
msgstr ""

#: ui/status.py:241
msgid "Correct under a month: "
msgstr ""

#: ui/main.py:184
msgid "Couldn't play sound. Please install mplayer."
msgstr ""

#: ui/main.py:1835
msgid "Cram"
msgstr "填鴨式複習"

#: ui/cardlist.py:878
msgid "Cram selected cards in new deck?"
msgstr ""

#: forms/main.py:1384
#, fuzzy
msgid "Create"
msgstr "登録日"

#: ui/sync.py:234
#, python-format
msgid "Create '%s' on server"
msgstr "%sという単語帳をサーバーで作成"

#: ui/cardlist.py:229 ui/cardlist.py:424
#, fuzzy
msgid "Created"
msgstr "登録日"

#: ui/main.py:1187
#, python-format
msgid "Ctrl+Alt+%d"
msgstr "Ctrl+Alt+%d"

#: forms/main.py:1422
msgid "Ctrl+D"
msgstr "Ctrl+D"

#: forms/cardlist.py:267 forms/main.py:1482
#, fuzzy
msgid "Ctrl+Del"
msgstr "Ctrl+D"

#: forms/main.py:1478
msgid "Ctrl+E"
msgstr "Ctrl+E"

#: forms/cardlist.py:287
#, fuzzy
msgid "Ctrl+End"
msgstr "Ctrl+E"

#: ui/addcards.py:73
msgid "Ctrl+Enter"
msgstr "Ctrl+Enter"

#: forms/cardlist.py:277 forms/main.py:1425
#, fuzzy
msgid "Ctrl+F"
msgstr "Ctrl+1"

#: ui/facteditor.py:340
#, fuzzy
msgid "Ctrl+F9"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/cardlist.py:285
#, fuzzy
msgid "Ctrl+Home"
msgstr "Ctrl+m"

#: forms/main.py:1450
#, fuzzy
msgid "Ctrl+M"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/cardlist.py:281 forms/main.py:1408
msgid "Ctrl+N"
msgstr "Ctrl+N"

#: forms/main.py:1410
msgid "Ctrl+O"
msgstr "Ctrl+O"

#: forms/cardlist.py:283 forms/main.py:1428
msgid "Ctrl+P"
msgstr "Ctrl+P"

#: forms/main.py:1406
msgid "Ctrl+Q"
msgstr "Ctrl+Q"

#: forms/main.py:1503
#, fuzzy
msgid "Ctrl+R"
msgstr "Ctrl+1"

#: ui/addcards.py:68
msgid "Ctrl+Return"
msgstr "Ctrl+Return"

#: forms/main.py:1416
msgid "Ctrl+S"
msgstr "Ctrl+S"

#: forms/main.py:1500
#, fuzzy
msgid "Ctrl+Shift+B"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/cardlist.py:279
#, fuzzy
msgid "Ctrl+Shift+F"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/cardlist.py:301 forms/main.py:1453
#, fuzzy
msgid "Ctrl+Shift+S"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/cardlist.py:299
#, fuzzy
msgid "Ctrl+T"
msgstr "Ctrl+1"

#: forms/main.py:1413
msgid "Ctrl+W"
msgstr "Ctrl+W"

#: forms/main.py:1419
msgid "Ctrl+Y"
msgstr "Ctrl+Y"

#: forms/main.py:1458
#, fuzzy
msgid "Ctrl+Z"
msgstr "Ctrl+1"

#: ui/facteditor.py:140
msgid "Ctrl+b"
msgstr "Ctrl+b"

#: ui/facteditor.py:151
msgid "Ctrl+i"
msgstr "Ctrl+i"

#: ui/facteditor.py:316
msgid "Ctrl+l, e"
msgstr "Ctrl+l, e"

#: ui/facteditor.py:305
msgid "Ctrl+l, l"
msgstr "Ctrl+l, l"

#: ui/facteditor.py:327
msgid "Ctrl+l, m"
msgstr "Ctrl+l, m"

#: ui/facteditor.py:162
msgid "Ctrl+u"
msgstr "Ctrl+u"

#: ui/graphs.py:149
msgid "Cumulative"
msgstr ""

#: forms/cardlist.py:261
msgid "Current Card"
msgstr "現在のカード"

#: ui/modelchooser.py:43
msgid "Customize Models"
msgstr ""

#: forms/main.py:1447
#, fuzzy
msgid "Customize fonts, colours and alignment"
msgstr "フォント、文字色、揃えなどをカストマイズ"

#: forms/main.py:1439
#, fuzzy
msgid "Customize syncing, scheduling, priorities and models"
msgstr "同期、スケジュール、カードの優先、モデルなどをカストマイズ"

#: ui/preferences.py:33
msgid "Czech"
msgstr "捷克文"

#: ui/main.py:2634
#, python-format
msgid ""
"Database optimized.\n"
"Shrunk by %dKB"
msgstr ""

#: ui/graphs.py:164
msgid "Deck Graphs"
msgstr "牌組圖表"

#: ui/deckproperties.py:208 forms/deckproperties.py:320
msgid "Deck Properties"
msgstr "牌組特性"

#: ui/main.py:935 ui/main.py:1001
msgid "Deck files (*.anki)"
msgstr "Ankiの単語帳 (*.anki)"

#: ui/main.py:679
msgid "Deck is already open."
msgstr "単語帳は既に開いています。"

#: ui/main.py:1209 ui/main.py:1701 forms/cardlist.py:266
msgid "Delete"
msgstr "削除"

#: ui/main.py:1268
#, fuzzy, python-format
msgid "Delete %s?"
msgstr "カードタグを削除(&D)..."

#: ui/cardlist.py:760
#, fuzzy
msgid "Delete Cards"
msgstr "削除"

#: ui/main.py:2655
#, fuzzy
msgid "Delete Refs"
msgstr "カードタグを削除(&D)..."

#: ui/cardlist.py:785
msgid "Delete Tags"
msgstr "標誌刪除(&D)..."

#: forms/preferences.py:354
msgid "Delete original media on add"
msgstr ""

#: forms/main.py:1481
msgid "Delete the currently displayed card"
msgstr ""

#: ui/sync.py:135
msgid "Determining differences..."
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:325
msgid "Disa&ble"
msgstr "無効にする(&b)"

#: ui/importing.py:30
msgid "Discard field"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:321
msgid "Display"
msgstr "表示"

#: forms/main.py:1469
msgid "Do an extra review of specified cards before a test"
msgstr ""

#: forms/main.py:1431
msgid "Documentation"
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:302
msgid "Don't ask me to type in the answer"
msgstr ""

#: forms/main.py:1383
#, fuzzy
msgid "Download"
msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#: ui/getshared.py:35
msgid "Download Shared Deck"
msgstr ""

#: ui/getshared.py:37
msgid "Download Shared Plugin"
msgstr ""

#: forms/main.py:1495
msgid "Download a deck that people have shared publicly"
msgstr ""

#: forms/main.py:1493
msgid "Download a deck that you synced from another computer"
msgstr ""

#: forms/main.py:1497
msgid "Download a plugin to add new features or change Anki's behaviour"
msgstr ""

#: ui/getshared.py:204
#, fuzzy, python-format
msgid "Downloaded %dKB"
msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#: ui/main.py:2157
#, python-format
msgid "Downloaded %dKB from server..."
msgstr ""

#: ui/sync.py:128
#, fuzzy
msgid "Downloading..."
msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#: ui/getshared.py:176 ui/getshared.py:180
msgid "Downloads"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:49 ui/cardlist.py:239 ui/cardlist.py:381 ui/cardlist.py:426
#: ui/graphs.py:148
msgid "Due"
msgstr "到期的"

#: forms/main.py:1405
msgid "E&xit"
msgstr "結束(&x)"

#: ui/status.py:216
#, python-format
msgid "ETA: <b>%(timeLeft)s</b>"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:237 ui/cardlist.py:429
msgid "Ease"
msgstr "易しさ"

#: ui/graphs.py:153
#, fuzzy
msgid "Eases"
msgstr "易しさ"

#: forms/main.py:1395
msgid "Easy"
msgstr "容易"

#: ui/facteditor.py:468
#, fuzzy
msgid "Edit"
msgstr "編集(&E)"

#: forms/main.py:1476
msgid "Edit &Current..."
msgstr "現在のカードを編集(&C)..."

#: forms/main.py:1477
#, fuzzy
msgid "Edit the currently displayed item"
msgstr "現在のモデルを編集"

#: ui/modelproperties.py:327
msgid "Ena&ble"
msgstr "有効にする(&b)"

#: ui/preferences.py:29
msgid "English"
msgstr "英語"

#: ui/cardlist.py:772
#, fuzzy
msgid "Enter tags to add:"
msgstr "このタグを付け加える："

#: ui/cardlist.py:783
msgid "Enter tags to delete:"
msgstr "輸入要刪除的標誌:"

#: ui/preferences.py:34
msgid "Estonian"
msgstr ""

#: forms/main.py:1444
msgid "Expor&t..."
msgstr "エクスポート...(&t)"

#: forms/exporting.py:54
msgid "Export"
msgstr "エクスポート"

#: ui/exporting.py:48
#, fuzzy
msgid "Export..."
msgstr "エクスポート...(&t)"

#: forms/cardlist.py:278
#, fuzzy
msgid "F&act"
msgstr "ファクト毎に保存する"

#: forms/cardlist.py:284
#, fuzzy
msgid "F&irst Card"
msgstr "<h1>初めて答えた</h1>"

#: forms/cardlist.py:290 forms/main.py:1432
msgid "F1"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:274
msgid "F2"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:232
msgid "F3"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:242
msgid "F4"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:252 ui/main.py:1217 forms/main.py:1456
msgid "F5"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:218
msgid "F7, F5"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:195
msgid "F7, F6"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:171
msgid "F7, F7"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:206
msgid "F7, F8"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:287
msgid "F9"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:430
#, fuzzy
msgid "Fact Created"
msgstr "登録日"

#: ui/getshared.py:176
#, fuzzy
msgid "Facts"
msgstr "ファクト毎に保存する"

#: ui/main.py:2144
msgid "Failed to upload media. Please run 'check media db'."
msgstr ""

#: ui/sync.py:119
#, fuzzy
msgid "Fetching summary from server..."
msgstr "サマリーをダウンロード中.."

#: ui/displayproperties.py:192
#, python-format
msgid "Field %(num)d: %(name)s"
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:77
#, python-format
msgid "Field %(num)d: %(name)s [%(cards)s non-empty]"
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:133 ui/modelproperties.py:151
#, python-format
msgid "Field %d"
msgstr "フィールド %d"

#: ui/importing.py:199
#, python-format
msgid "Field <b>%d</b> of file is:"
msgstr ""

#: forms/importing.py:99
msgid "Field mapping"
msgstr ""

#: forms/changemodel.py:79 forms/displayproperties.py:373
msgid "Fields"
msgstr "フィールド"

#: forms/cardlist.py:298
#, fuzzy
msgid "Fil&ters"
msgstr "檔案"

#: forms/cardlist.py:293
msgid "Find and Re&place..."
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:998 forms/findreplace.py:60
msgid "Find and Replace"
msgstr ""

#: ui/preferences.py:35
msgid "Finnish"
msgstr "芬蘭文"

#: ui/graphs.py:152
#, fuzzy
msgid "First Answered"
msgstr "<h1>初めて答えた</h1>"

#: forms/cardlist.py:295
#, fuzzy
msgid "Font..."
msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#: forms/displayproperties.py:354
msgid "Fonts & Colours"
msgstr "フォントと色"

#: ui/main.py:1208
#, fuzzy
msgid "Forget"
msgstr "モデル"

#: ui/main.py:1261
#, fuzzy, python-format
msgid "Forget %s?"
msgstr "モデル"

#: ui/main.py:1211
msgid "Forget removes the deck from the list without deleting."
msgstr ""

#: ui/preferences.py:36
msgid "French"
msgstr "法文"

#: forms/main.py:1501
#, fuzzy
msgid "Full Database Check..."
msgstr "データベースを検査..."

#: forms/modelproperties.py:302
#, fuzzy
msgid "General && Fields"
msgstr "フィールド"

#: ui/cardlist.py:857 forms/addcardmodels.py:34
#, fuzzy
msgid "Generate Cards"
msgstr "削除"

#: ui/cardlist.py:863
#, fuzzy
msgid "Generating Cards..."
msgstr "削除"

#: ui/preferences.py:37
msgid "German"
msgstr "德文"

#: forms/share.py:73
msgid "Get Shared Decks/Plugins"
msgstr ""

#: forms/main.py:1393
msgid "Good"
msgstr "中等"

#: forms/edithtml.py:34
msgid "HTML Editor"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:339
#, fuzzy
msgid "HTML Editor (Ctrl+F9)"
msgstr "音声を追加する"

#: forms/main.py:1391
msgid "Hard"
msgstr "難:"

#: ui/addcards.py:80 forms/displayproperties.py:374 forms/main.py:1379
msgid "Help"
msgstr "說明(英文)"

#: forms/modelproperties.py:314
msgid "Hide the question when showing answer"
msgstr "解答を表示する時に、質問を隠す"

#: forms/preferences.py:328
msgid "Host"
msgstr ""

#: ui/deckproperties.py:81
msgid "ID"
msgstr ""

#: ui/update.py:78
msgid "Ignore this update"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:844
msgid "Images (*.jpg *.png *.gif *.tiff *.svg *.tif *.jpeg)"
msgstr ""

#: ui/importing.py:83 ui/importing.py:123 forms/changemap.py:39
#: forms/importing.py:95 forms/main.py:1385
msgid "Import"
msgstr "インポート"

#: forms/main.py:1441
msgid "Import cards from text files, Anki files and more"
msgstr ""

#: ui/importing.py:133
#, fuzzy
msgid "Import failed.\n"
msgstr "インポートは失敗しました。\n"

#: forms/importing.py:96
msgid "Import options"
msgstr "インポートオプション"

#: ui/importing.py:141
#, fuzzy, python-format
msgid "Importing complete. %(num)d facts imported from %(file)s.\n"
msgstr "インポート完了しました。%(file)sから、カードを%(num)d個インポートしました。\n"

#: ui/importing.py:128
msgid "Importing failed.\n"
msgstr "インポートは失敗しました。\n"

#: ui/importing.py:117
#, fuzzy
msgid "Importing..."
msgstr "インポート(&I)..."

#: forms/exporting.py:57
msgid "Include scheduling information"
msgstr ""

#: forms/exporting.py:58
msgid "Include tags"
msgstr "包含標誌"

#: ui/cardlist.py:233 ui/cardlist.py:427 ui/graphs.py:150
msgid "Interval"
msgstr "期間"

#: ui/cardlist.py:1016
msgid "Invalid regular expression."
msgstr ""

#: ui/activetags.py:26
msgid "Invert"
msgstr ""

#: ui/main.py:2344
#, python-format
msgid "It is %(sec)d second %(type)s.\n"
msgid_plural "It is %(sec)d seconds %(type)s.\n"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/main.py:2100
#, python-format
msgid ""
"It is off by %d second.\n"
"\n"
msgid_plural ""
"It is off by %d seconds.\n"
"\n"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/preferences.py:38
msgid "Italian"
msgstr "義大利文"

#: ui/facteditor.py:150
msgid "Italic text (Ctrl+i)"
msgstr "斜体"

#: ui/preferences.py:39
msgid "Japanese"
msgstr "日本語"

#: forms/preferences.py:341
msgid "Keep"
msgstr ""

#: ui/preferences.py:40
msgid "Korean"
msgstr "韓文"

#: ui/facteditor.py:304
#, fuzzy
msgid "Latex (Ctrl+l then l)"
msgstr "Ctrl+l"

#: ui/facteditor.py:315
#, fuzzy
msgid "Latex equation (Ctrl+l then e)"
msgstr "Latex方程式"

#: ui/facteditor.py:326
#, fuzzy
msgid "Latex math environment (Ctrl+l then m)"
msgstr "Latex数学環境"

#: ui/cardlist.py:383
#, fuzzy
msgid "Leech"
msgstr "捷克文"

#: ui/main.py:1836
msgid "Loading deck..."
msgstr ""

#: ui/main.py:1655
#, fuzzy
msgid "Loading graphs (may take time)..."
msgstr "グラフを集計中。しばらくお待ちください"

#: forms/getshared.py:86
#, fuzzy
msgid "Loading..."
msgstr "保存中.."

#: ui/importing.py:146
msgid "Log of import:\n"
msgstr "インポートログ:\n"

#: ui/importing.py:23
#, python-format
msgid "Map to %s"
msgstr ""

#: ui/importing.py:29
msgid "Map to Tags"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:377
#, fuzzy
msgid "Marked"
msgstr "難:"

#: forms/deckproperties.py:349 forms/deckproperties.py:350
#: forms/deckproperties.py:352 forms/reschedule.py:84
msgid "Max"
msgstr "最多"

#: ui/sync.py:239
#, python-format
msgid "Merge with '%s' on server"
msgstr "「%s」というサーバにある単語帳に合体する"

#: forms/deckproperties.py:345 forms/deckproperties.py:346
#: forms/deckproperties.py:351 forms/reschedule.py:82
msgid "Min"
msgstr "最少"

#: ui/modelproperties.py:467
msgid "Model"
msgstr "モデル"

#: ui/modelproperties.py:35 forms/modelproperties.py:284
msgid "Model Properties"
msgstr "モデルプロパティ"

#: forms/deckproperties.py:330
#, fuzzy
msgid "Models && Priorities"
msgstr "モデルプロパティ"

#: ui/cardlist.py:231 ui/cardlist.py:425 ui/getshared.py:180
#, fuzzy
msgid "Modified"
msgstr "更新日時"

#: ui/preferences.py:41
msgid "Mongolian"
msgstr ""

#: ui/main.py:1207 forms/main.py:1378
#, fuzzy
msgid "More"
msgstr "モデル"

#: forms/modelproperties.py:293 forms/modelproperties.py:306
msgid "Move &Up"
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:296 forms/modelproperties.py:308
msgid "Move Dow&n"
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:307
msgid "Move selected card model down"
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:305
msgid "Move selected card model up"
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:295
msgid "Move selected field down"
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:292
msgid "Move selected field up"
msgstr ""

#: ui/deckproperties.py:82
#, fuzzy
msgid "Name"
msgstr "例"

#: forms/deckproperties.py:341
#, fuzzy
msgid "Name on server: "
msgstr "%sという単語帳をサーバーで作成"

#: forms/preferences.py:333
msgid "Network"
msgstr ""

#: ui/main.py:1458
#, fuzzy
msgid "New today:"
msgstr "早一點複習 (&V)"

#: ui/main.py:1459
#, fuzzy
msgid "New total:"
msgstr "早一點複習 (&V)"

#: ui/facteditor.py:204
msgid "Next colour (F7 then F8)"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:790
msgid "Next field must be blank."
msgstr ""

#: ui/main.py:1829 ui/main.py:1866
msgid "No cards matched the provided tags."
msgstr "沒有卡片有此標誌"

#: ui/facteditor.py:1046
msgid "No cards to preview."
msgstr "沒有卡片預習"

#: ui/sync.py:154
msgid "No changes found."
msgstr ""

#: ui/main.py:1647
msgid "No current card or last card."
msgstr "現在のカードも先のカードもありません。"

#: ui/cardlist.py:385
#, fuzzy
msgid "No fact tags"
msgstr "沒有標誌"

#: ui/preferences.py:42
#, fuzzy
msgid "Norwegian"
msgstr "韓文"

#: ui/cardlist.py:1194
#, fuzzy
msgid "Nothing"
msgstr "選擇"

#: ui/getshared.py:144
msgid "Nothing selected."
msgstr ""

#: ui/main.py:1183
#, fuzzy
msgid "Open"
msgstr "打開(&O)..."

#: ui/main.py:763
#, fuzzy
msgid "Open Recent Deck"
msgstr "最近用的 (R)"

#: forms/main.py:1502
#, fuzzy
msgid "Open Recent..."
msgstr "最近用的 (R)"

#: ui/main.py:937
msgid "Open deck"
msgstr "ファイルを開く"

#: forms/main.py:1434
#, fuzzy
msgid "Open the bug tracker"
msgstr "バグトラッカーを開く"

#: ui/main.py:1193
#, fuzzy, python-format
msgid "Open this deck%s"
msgstr "ファイルを開く"

#: forms/main.py:1464
msgid "Optimize Database"
msgstr "データベースを最適化"

#: ui/main.py:1569
#, fuzzy
msgid "Ordering..."
msgstr "保存中.."

#: forms/main.py:1403
#, fuzzy
msgid "P&lugins"
msgstr "プラグイン(&P)"

#: ui/exporting.py:17
msgid "Packaged Anki Deck (*.zip)"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:323 forms/preferences.py:330
msgid "Password"
msgstr "パスワード:"

#: ui/main.py:889
#, fuzzy
msgid "Password:"
msgstr "パスワード:"

#: ui/status.py:227
#, fuzzy
msgid "Performance"
msgstr "設定"

#: forms/main.py:1492
msgid "Personal Deck"
msgstr ""

#: forms/main.py:1455
msgid "Play the last-played audio again"
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:164
msgid "Please add a new field first."
msgstr "まず新しいフィールドを作成してください。"

#: ui/modelproperties.py:379
#, fuzzy
msgid "Please add a new template first."
msgstr "まず新しいフィールドを作成してください。"

#: ui/deckproperties.py:146
msgid "Please add another model first."
msgstr "まずもう一つのモデルを作成してください。"

#: ui/getshared.py:90
msgid "Please check the proxy settings."
msgstr ""

#: ui/sync.py:70
msgid "Please double-check your username/password."
msgstr "ユーザー名とパスワードを確認してください。"

#: ui/modelproperties.py:407
#, fuzzy
msgid "Please enable a different template first."
msgstr "まず他のモデルを有効してください。"

#: ui/cardlist.py:828
msgid "Please enter a valid start and end range."
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:908
msgid ""
"Please install <a href=\"http://www.thalictrum.com/software/lame-3.97.dmg.gz\">lame</a>\n"
"to enable recording."
msgstr ""
"請安裝<a href=\"http://www.thalictrum.com/software/lame-3.97.dmg.gz\">lame</a>\n"
"才可以錄音."

#: ui/main.py:1673
msgid "Please install python-matplotlib to access graphs."
msgstr "python-matplotlabが必要です。python-matplotlibをインストールしてください。"

#: ui/main.py:2600
msgid "Please restart Anki before checking the DB."
msgstr ""

#: ui/getshared.py:264
#, fuzzy
msgid "Plugin downloaded. Please restart Anki."
msgstr "Anki更新完成了請重開。"

#: ui/preferences.py:43
#, fuzzy
msgid "Polish"
msgstr "英語"

#: forms/preferences.py:331
#, fuzzy
msgid "Port"
msgstr "整理(&o)"

#: forms/main.py:1484
msgid "Pre-generate PNG images of LaTeX cards"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:312
msgid "Preferences"
msgstr "設定"

#: ui/sync.py:122
msgid "Preparing full sync..."
msgstr ""

#: forms/modelproperties.py:298
msgid "Prevent duplicates"
msgstr "防止複製的"

#: forms/preferences.py:319
#, fuzzy
msgid "Prevent edits until answer shown"
msgstr "防止空百的磁條"

#: forms/modelproperties.py:300
msgid "Prevent empty entries"
msgstr "防止空百的磁條"

#: forms/displayproperties.py:377
msgid "Preview"
msgstr "プレビュー"

#: ui/facteditor.py:279
#, fuzzy
msgid "Preview (F2)"
msgstr "プレビュー"

#: forms/previewcards.py:37
#, fuzzy
msgid "Preview Cards"
msgstr "プレビュー"

#: ui/facteditor.py:193
msgid "Previous colour (F7 then F6)"
msgstr ""

#: ui/main.py:2615
#, python-format
msgid ""
"Problems found:\n"
"%s"
msgstr ""

#: ui/graphs.py:253 ui/graphs.py:284 ui/utils.py:223
#, fuzzy
msgid "Processing..."
msgstr "接続中.."

#: forms/preferences.py:316
#, fuzzy
msgid "Put space between question and answer"
msgstr "解答を表示する時に、質問を隠す"

#: ui/cardlist.py:47 ui/cardlist.py:422
msgid "Question"
msgstr "質問"

#: forms/displayproperties.py:360
msgid "Question alignment"
msgstr "質問揃え"

#: forms/displayproperties.py:362
msgid "Question colour"
msgstr "質問の色"

#: forms/displayproperties.py:356
msgid "Question font"
msgstr "質問フォント"

#: forms/displayproperties.py:361
msgid "Question size"
msgstr "質問サイズ"

#: forms/main.py:1462
msgid "Quick Database Check"
msgstr ""

#: ui/main.py:1575 ui/main.py:1856
#, fuzzy
msgid "Randomizing..."
msgstr "保存中.."

#: forms/main.py:1381
msgid "Re&view Early"
msgstr "早一點複習 (&V)"

#: forms/main.py:1491
msgid "Record 10 seconds of silence so that the record function can cancel noise"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:255
#, fuzzy
msgid "Record audio (F5)"
msgstr "音声を追加 (F4)"

#: ui/sound.py:27
#, python-format
msgid "Recording...<br>Time: %0.1f"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:532 ui/main.py:2318
#, fuzzy, python-format
msgid "Redo %s"
msgstr "入力された日付"

#: ui/graphs.py:236 ui/main.py:1215
msgid "Refresh"
msgstr ""

#: forms/main.py:1470
msgid "Release Notes..."
msgstr "リリースノート..."

#: ui/status.py:199
#, fuzzy
msgid "Remaining cards"
msgstr "残り: "

#: ui/status.py:162
msgid "Remaining: "
msgstr "残り: "

#: forms/main.py:1486
msgid "Remove generated PNG images of LaTeX cards"
msgstr ""

#: forms/main.py:1465
msgid "Remove unused space, making the database file smaller"
msgstr ""

#: forms/main.py:1454
#, fuzzy
msgid "Repeat &Audio"
msgstr "音声を再生(&T)"

#: ui/cardlist.py:1001
#, fuzzy
msgid "Replacing..."
msgstr "接続中..."

#: ui/cardlist.py:235 ui/cardlist.py:428 ui/graphs.py:154
msgid "Reps"
msgstr "次"

#: ui/cardlist.py:812 forms/reschedule.py:79
#, fuzzy
msgid "Reschedule"
msgstr "スケジューリング"

#: forms/reschedule.py:80
#, fuzzy
msgid "Reschedule as new cards"
msgstr "まず新しいカードを入力してください。"

#: forms/reschedule.py:81
msgid "Reschedule with initial interval in range:"
msgstr ""

#: forms/cardlist.py:288
msgid "Reverse &Order"
msgstr ""

#: forms/main.py:1377
#, fuzzy
msgid "Review"
msgstr "復習中"

#: ui/graphs.py:155
#, fuzzy
msgid "Review Time"
msgstr "復習中"

#: ui/main.py:1457
#, fuzzy
msgid "Reviews due:"
msgstr "早一點複習 (&V)"

#: ui/status.py:229
#, fuzzy
msgid "Reviews today"
msgstr "早一點複習 (&V)"

#: forms/main.py:1417
msgid "S&ync"
msgstr "同期(&Y)"

#: ui/sound.py:50
#, python-format
msgid "Sampling silence...<br>Time: %0.1f"
msgstr ""

#: forms/main.py:1460
msgid "Save &As..."
msgstr "另存新檔(&A)..."

#: ui/main.py:994
#, fuzzy
msgid "Save Deck As"
msgstr "単語帳を保存する"

# due to word order, display this after
#: forms/preferences.py:336
msgid "Save after adding"
msgstr "增加卡片時儲存"

# due to word order, display this after
#: forms/preferences.py:335
msgid "Save after answering"
msgstr "回答後儲存"

#: forms/main.py:1445
msgid "Save cards in a new deck or text file for sharing with others"
msgstr ""

#: forms/main.py:1415
#, fuzzy
msgid "Save this deck now"
msgstr "この名前を使って単語帳を同期します。"

#: forms/main.py:1461
msgid "Save this deck, giving it a new name"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:337
msgid "Save when closing"
msgstr "關閉時自動儲存"

#: forms/preferences.py:345
#, fuzzy
msgid "Saving"
msgstr "保存が出来ませんでした。"

#: forms/getshared.py:85 forms/share.py:74
#, fuzzy
msgid "Search:"
msgstr "検索(&S)"

#: forms/cardlist.py:272
msgid "Select &All"
msgstr "全選(&A)"

#: forms/cardlist.py:292
msgid "Select &Facts"
msgstr "アイテムを削除(&F)"

#: ui/activetags.py:18
#, fuzzy
msgid "Select All"
msgstr "全選(&A)"

#: ui/activetags.py:22
#, fuzzy
msgid "Select None"
msgstr "全選(&A)"

#: forms/activetags.py:41
msgid "Select tags to deactivate. Deselect tags to activate again."
msgstr ""

#: ui/main.py:1487
#, fuzzy
msgid "Session Statistics"
msgstr "牌組總計(&D)"

#: ui/facteditor.py:170
msgid "Set colour (F7 then F7)"
msgstr ""

#: forms/main.py:1494
#, fuzzy
msgid "Shared Deck"
msgstr "単語帳を保存する"

#: forms/main.py:1496
#, fuzzy
msgid "Shared Plugin"
msgstr "スケジューリング"

#: ui/modelchooser.py:42
#, fuzzy
msgid "Shift+Alt+e"
msgstr "Ctrl+A"

#: ui/modelchooser.py:29
#, fuzzy
msgid "Shift+Alt+m"
msgstr "Ctrl+A"

#: ui/main.py:600 forms/main.py:1387
msgid "Show Answer"
msgstr "顯示答案"

#: ui/facteditor.py:262
msgid "Show advanced options"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:353
msgid "Show decks with cards due first in browser"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:315
#, fuzzy
msgid "Show divider between question and answer"
msgstr "解答を表示する時に、質問を隠す"

#: forms/preferences.py:318
msgid "Show due count and progress during review"
msgstr ""

#: forms/main.py:1443
msgid "Show graphical statistics about your deck"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:317
msgid "Show next time before answer"
msgstr ""

#: forms/displayproperties.py:375
msgid "Show preview"
msgstr "プレビューを表示"

#: forms/main.py:1430
msgid "Show some textual statistics about your deck"
msgstr ""

#: forms/main.py:1437
#, fuzzy
msgid "Show statistics about the current card and last card"
msgstr "現在のカードも先のカードもありません。"

#: forms/preferences.py:349
#, fuzzy
msgid "Show study options on deck load"
msgstr "起動する時にツールバーを表示する"

#: forms/main.py:1386
msgid "Show the answer (shortcut key: space or enter)"
msgstr "顯示答案 (shortcut 鍵: space or enter)"

#: forms/main.py:1388
msgid "Show this card again soon (shortcut key: 1)"
msgstr "不久在顯示 (shortcut 鍵: 1)"

#: forms/preferences.py:347
msgid "Show timer"
msgstr "タイマーを表示"

#: forms/preferences.py:350
msgid "Show tray icon"
msgstr ""

#: ui/graphs.py:232
msgid "Show/Hide"
msgstr "表示/隠し"

#: ui/main.py:2102
msgid ""
"Since this can cause many problems with syncing,\n"
"syncing is disabled until you fix the problem."
msgstr ""

#: ui/addcards.py:134 ui/cardlist.py:647
msgid "Some fields are missing or not unique."
msgstr ""

#: forms/preferences.py:320 forms/preferences.py:332 forms/preferences.py:344
#: forms/preferences.py:355
msgid "Some settings will take effect after you restart Anki."
msgstr ""

#: ui/main.py:648
msgid "Soon"
msgstr "不久"

#: forms/modelproperties.py:301
msgid "Sort as numbers"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:874
#, fuzzy
msgid "Sounds/Videos (*.mp3 *.ogg *.wav *.avi *.ogv *.mpg *.mpeg)"
msgstr "音 (*.mp3 *.ogg *.wav)"

#: ui/deckproperties.py:186
msgid "Source ID:"
msgstr ""

#: ui/preferences.py:44
msgid "Spanish"
msgstr "西班牙文"

#: ui/main.py:1521
msgid "Start &Reviewing"
msgstr "開始&複習"

#: ui/view.py:291
msgid "Start adding your own material."
msgstr ""

#: forms/main.py:1404
#, fuzzy
msgid "Startup"
msgstr "ステイタス"

#: forms/importing.py:101
msgid "Status"
msgstr "ステイタス"

#: forms/main.py:1452
#, fuzzy
msgid "Stop reviewing this card until it's unsuspended in the browser"
msgstr "このカードは、保留を削除するまで、表示しません。"

#: ui/main.py:1233
#, python-format
msgid "Studied <b>%(reps)d card</b> in <b>%(time)s</b> today."
msgid_plural "Studied <b>%(reps)d cards</b> in <b>%(time)s</b> today."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/cardlist.py:794 ui/main.py:1692
#, fuzzy
msgid "Suspend"
msgstr "ファクトを保留(&S)"

#: forms/main.py:1499
msgid "Suspend the current fact until the deck is closed and opened again"
msgstr ""

#: ui/cardlist.py:379
#, fuzzy
msgid "Suspended"
msgstr "ファクトを保留(&S)"

#: ui/preferences.py:45
msgid "Swedish"
msgstr ""

#: ui/main.py:2116
msgid "Sync Failed. Please check your internet connection."
msgstr ""

#: ui/sync.py:132 ui/sync.py:148
#, fuzzy
msgid "Sync complete."
msgstr "ファイルを開く時に自動的に同期する"

#: forms/preferences.py:325
msgid "Sync on close"
msgstr "ファイルを閉じる時に自動的に同期する"

#: forms/preferences.py:326
msgid "Sync on open"
msgstr "ファイルを開く時に自動的に同期する"

#: forms/deckproperties.py:343
#, fuzzy
msgid "Synchronisation"
msgstr "自動保存・同期"

#: forms/deckproperties.py:333
#, fuzzy
msgid "Synchronize this deck"
msgstr "この名前を使って単語帳を同期します。"

#: forms/main.py:1418
#, fuzzy
msgid "Synchronize this deck with Anki Online"
msgstr "この名前を使って単語帳を同期します。"

#: ui/main.py:2122 ui/main.py:2124
#, fuzzy
msgid "Syncing Media..."
msgstr "ファクトを同期中.."

#: ui/sync.py:196
#, python-format
msgid "Syncing failed: %(a)s"
msgstr "同期が出来ませんでした: %(a)s"

#: ui/main.py:2653
#, fuzzy
msgid "Tag Cards"
msgstr "カード"

#: forms/importing.py:98
msgid "Tag facts with duplicate fields instead of deleting"
msgstr ""
"インポートするファクトのフィールドは、単語帳の中のファクトのフィールドと二重ある場合は、タグを付ける。\n"
"（タグをつけないとそのファクトは削除されます。）"

#: ui/facteditor.py:118
msgid "Tags"
msgstr "標誌"

#: ui/main.py:1819
msgid "Tags to cram:"
msgstr "標誌要填鴨式複習："

#: ui/cardlist.py:1276
#, fuzzy
msgid "Targets must be unique."
msgstr "'%s'は一意項目です"

#: forms/changemodel.py:78
#, fuzzy
msgid "Templates"
msgstr "<h1>カードの易しさ</h1>"

#: forms/changemodel.py:76 forms/main.py:1368 forms/share.py:76
msgid "TextLabel"
msgstr "タグ名"

#: forms/main.py:1371
msgid "The <b>number of minutes in a session</b>. When a session is finished, this screen will be shown again, allowing you to start another session. Choose 0 for no limit."
msgstr ""

#: forms/main.py:1375
msgid "The <b>number of questions in a session</b>. When a session is finished, this screen will be shown again, allowing you to start another session. Choose 0 for no limit."
msgstr ""

#: ui/addcards.py:138
msgid ""
"The input you have provided would make an empty\n"
"question or answer on all cards."
msgstr ""

#: forms/main.py:1373
msgid "The maximum number of <b>new cards shown per day</b>. The default is 20, to ensure you don't get overwhelmed with reviews after a few days."
msgstr ""

#: ui/main.py:1494
#, fuzzy
msgid "The number of cards that are waiting to be reviewed today"
msgstr "当日に作成されたカードの枚数"

#: ui/main.py:1488
#, fuzzy
msgid "The number of cards you studied in the current session (blue) and previous session (black)"
msgstr "当日に作成されたカードの枚数"

#: ui/main.py:1490
#, fuzzy
msgid "The number of cards you studied today (blue) and yesterday (black)"
msgstr "当日に作成されたカードの枚数"

#: ui/main.py:1492
msgid "The number of minutes you studied today (blue) and yesterday (black)"
msgstr ""

#: ui/main.py:1496
#, fuzzy
msgid "The number of new cards that are waiting to be learnt today"
msgstr "当日に作成されたカードの枚数"

#: ui/sync.py:73
msgid "The sync protocol has changed. Please upgrade."
msgstr "同期するプロトコルがかわりました。新しいバージョンをダウンロードしてください。"

#: ui/main.py:1498
#, fuzzy
msgid "The total number of new cards in the deck"
msgstr "当日に作成されたカードの枚数"

#: ui/status.py:203
#, python-format
msgid "There is <b>%d</b> card awaiting review."
msgid_plural "There are <b>%d</b> cards awaiting review."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/status.py:212
#, python-format
msgid "There is <b>%d</b> delayed card."
msgid_plural "There are <b>%d</b> delayed cards."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/status.py:200
#, python-format
msgid "There is <b>%d</b> failed card due soon."
msgid_plural "There are <b>%d</b> failed cards due soon."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/status.py:206
#, python-format
msgid "There is <b>%d</b> new card due today."
msgid_plural "There are <b>%d</b> new cards due today."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/status.py:209
#, python-format
msgid "There is <b>%d</b> new card in total."
msgid_plural "There are <b>%d</b> new cards in total."
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ui/view.py:228
#, fuzzy, python-format
msgid "This card was due in %s."
msgstr "次のカードは%s"

#: ui/view.py:255
#, fuzzy
msgid "This card will appear again later."
msgstr "このカードは次に表示されるのは <b>%(next)s後</b>です。"

#: ui/modelproperties.py:171
#, python-format
msgid ""
"This field is used by %d cards. If you delete it,\n"
"all information in this field will be lost.\n"
"\n"
"Really delete this field?"
msgstr ""
"このフィールドは%d個のカードに使われています。\n"
"このフィールドを削除すれば、カードが使っているデータが無くなります。\n"
"\n"
"本当にフィールドを削除しますか？"

#: ui/utils.py:155
msgid "This file exists. Are you sure you want to overwrite it?"
msgstr "このファイルは既存します。上書きしますか？"

#: ui/deckproperties.py:158
#, python-format
msgid ""
"This model is used by %d facts.\n"
"Are you sure you want to delete it?\n"
"If you delete it, these cards will be lost."
msgstr ""
"このモデルは%d個のファクトに使われています。\n"
"このモデルを削除すれば、関係しているカードも削除されます。\n"
"このモデルを削除しますか。"

#: ui/deckproperties.py:151
#, python-format
msgid ""
"This model is used by deck source:\n"
"%s\n"
"You will need to remove the source first."
msgstr ""

#: ui/main.py:2602
msgid ""
"This operation will find and fix some common problems.<br>\n"
"<br>\n"
"On the next sync, all cards will be sent to the server.<br>\n"
"Any changes on the server since your last sync will be lost.<br>\n"
"<br>\n"
"<b>This operation is not undoable.</b><br>\n"
"Proceed?"
msgstr ""

#: ui/main.py:2644
msgid ""
"This operation:<br>\n"
" - deletes files not referenced by cards<br>\n"
" - either tags cards, or deletes references to missing files<br>\n"
" - renames files to a string of numbers and letters<br>\n"
" - updates checksums for files which have been changed<br>\n"
"<br>\n"
"<b>This operation is not undoable.</b><br>\n"
"Consider backing up your media directory first."
msgstr ""

#: ui/modelproperties.py:386
#, fuzzy, python-format
msgid ""
"This template is used by %d cards. If you delete it,\n"
"all the cards will be deleted too. If you just\n"
"want to prevent the creation of future cards with\n"
"this template, please use the 'disable'  button\n"
"instead.\n"
"\n"
"Really delete these cards?"
msgstr ""
"このモデルは%d個のカードに使われています。\n"
"このモデルを削除すれば、使っているカードも削除されます。\n"
"もし、使わないようにすれば、「無効にする」ボタンを使ってください。\n"
"\n"
"本当にモデルとカードを削除しますか？"

#: ui/main.py:1456
msgid "Time/day:"
msgstr ""

#: ui/getshared.py:176 ui/getshared.py:180
#, fuzzy
msgid "Title"
msgstr "檔案"

#: ui/main.py:1665
msgid ""
"To display graphs, Anki needs a .dll file which\n"
"you don't have. Please install:\n"
msgstr ""
"グラフを表示するために、ある「.dll」という種類のファイルが\n"
"必要です。インストールしてください：\n"

#: ui/tray.py:91
msgid "Today's reviews are finished"
msgstr "今天複習完了"

#: ui/main.py:1620
#, fuzzy
msgid "Toggle Toolbar"
msgstr "簡単ツールバー"

#: ui/status.py:245
msgid "Total correct: "
msgstr ""

#: ui/status.py:235 ui/status.py:240
#, fuzzy
msgid "Total review time: "
msgstr "復習中"

#: ui/sync.py:140
msgid "Transferring payload..."
msgstr "データを転送中.."

#: forms/findreplace.py:63
msgid "Treat input as regular expression"
msgstr ""

#: forms/share.py:75
msgid "Type:"
msgstr ""

#: ui/getshared.py:91 ui/getshared.py:216
#, fuzzy
msgid "Unable to connect to server."
msgstr "サーバーの接続ができませんでした。"

#: ui/main.py:684
msgid ""
"Unable to load deck.\n"
"\n"
"Possible reasons:\n"
" - file is not an Anki deck\n"
" - deck is read only\n"
" - directory is read only\n"
" - deck was created with Anki < 0.9\n"
"\n"
"To upgrade an old deck, download Anki 0.9.8.7."
msgstr ""

#: ui/main.py:945
msgid "Unable to load file."
msgstr "ファイルを開けませんでした。"

#: ui/importing.py:174
#, python-format
msgid ""
"Unable to read file.\n"
"\n"
"%(info)s"
msgstr ""
"ファイルを開けませんでした。\n"
"\n"
"%(info)s"

#: ui/main.py:720
#, fuzzy
msgid "Unable to recover. Deck load failed."
msgstr "ファイルを開けませんでした。"

#: forms/main.py:1485
msgid "Uncache LaTeX"
msgstr ""

#: ui/facteditor.py:161
msgid "Underline text (Ctrl+u)"
msgstr "下線 (Ctrl+u)"

#: ui/cardlist.py:526 ui/main.py:2312
#, fuzzy, python-format
msgid "Undo %s"
msgstr "%s後"

#: ui/sync.py:75
#, python-format
msgid "Unknown error: %s"
msgstr "一般エラー: %s"

#: ui/cardlist.py:803
#, fuzzy
msgid "Unsuspend"
msgstr "ファクトを保留(&S)"

#: ui/main.py:2352
msgid ""
"Updating Anki...\n"
" - you can keep studying\n"
" - please don't close this"
msgstr ""

#: ui/main.py:2154
#, python-format
msgid "Uploaded %dKB to server..."
msgstr ""

#: ui/sync.py:125
#, fuzzy
msgid "Uploading..."
msgstr "保存中.."

#: forms/displayproperties.py:369
msgid "Use custom colour"
msgstr "カスタム色を使用"

#: forms/displayproperties.py:368 forms/displayproperties.py:372
msgid "Use custom font"
msgstr "カスタムフォントを使用"

#: forms/displayproperties.py:367 forms/displayproperties.py:371
msgid "Use custom size"
msgstr "カスタムサイズ"

#: forms/preferences.py:324 forms/preferences.py:329
msgid "Username"
msgstr ""

#: ui/main.py:885
msgid "Username:"
msgstr ""

#: forms/main.py:1390
msgid "Wait a little longer next time (shortcut key: 2)"
msgstr "下次要等比這次久一點 (shortcut 鍵: 2)"

#: forms/main.py:1394
msgid "Wait a lot longer next time (shortcut key: 4)"
msgstr "下次要等比這次久多了 (shortcut 鍵: 4)"

#: forms/main.py:1392
msgid "Wait longer next time (shortcut key: 3)"
msgstr "下次要等比這次久 (shortcut 鍵: 3)"

#: ui/view.py:289
msgid "Welcome to Anki!"
msgstr ""

#: ui/view.py:251
#, python-format
msgid "Well done! This card will appear again in <b>%(next)s</b>."
msgstr "よくできました！次に表示されるのは <b>%(next)s後</b>です。"

#: ui/update.py:77
msgid "Would you like to download it now?"
msgstr "今ダウンロードしますか。"

#: forms/main.py:1369
msgid "X"
msgstr ""

#: ui/main.py:1733 ui/main.py:1781 ui/main.py:2638
#, fuzzy
msgid "You are currently cramming. Please close this deck first."
msgstr "已經在填鴨式複習.  請先把此牌組關閉."

#: ui/main.py:2099 ui/main.py:2343
msgid "Your computer clock is not set to the correct time.\n"
msgstr ""

#: ui/main.py:1670
#, fuzzy
msgid ""
"Your version of Matplotlib is broken.\n"
"Please see http://ichi2.net/anki/wiki/MatplotlibBroken"
msgstr ""
"Matplotlibのインストールされているバージョンはバグが付いています。\n"
"http://repose.ath.cx/tracker/anki/issue102　をご参照ください。"

#: forms/preferences.py:342
msgid "backups of each deck"
msgstr ""

#: forms/preferences.py:338
msgid "cards"
msgstr "カード毎に保存する"

#: forms/deckproperties.py:359 forms/deckproperties.py:360
#: forms/deckproperties.py:361 forms/reschedule.py:83 forms/reschedule.py:85
msgid "days"
msgstr "天"

#: ui/main.py:2341
msgid "early"
msgstr "早"

#: forms/preferences.py:339
msgid "facts"
msgstr "ファクト毎に保存する"

#: ui/cardlist.py:211
#, python-format
msgid "in %s"
msgstr "%s後"

#: forms/deckproperties.py:331
msgid "label"
msgstr ""

#: ui/main.py:2339
msgid "late"
msgstr ""

#: ui/importing.py:202
#, python-format
msgid "mapped to <b>%s</b>"
msgstr "<b>%s</b>へ写像しました"

#: ui/importing.py:204
#, fuzzy
msgid "mapped to <b>Tags</b>"
msgstr "<b>%s</b>へ写像しました"

#: forms/deckproperties.py:357 forms/deckproperties.py:358
#, fuzzy
msgid "mins"
msgstr "%s後"

#: forms/deckproperties.py:342
msgid "option"
msgstr "選擇"

#: forms/syncdeck.py:43
msgid "toplabel"
msgstr ""

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Adding cards</h1>\n"
#~ "Please enter some things you want to learn.\n"
#~ "<h2>Shortcuts</h2>\n"
#~ "<table width=230>\n"
#~ "<tr><td><b>Tab</b></td><td> change between fields.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+Enter</b></td><td> add the current card.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Esc</b></td><td> close the dialog.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+B</b></td><td> bold</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+I</b></td><td> italic</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+U</b></td><td> underline</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Alt+1</b></td><td> enable/disable card model 1</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Alt+2</b></td><td> enable/disable card model 2</td></tr>\n"
#~ "</table>\n"
#~ "\n"
#~ "<h2>Cards</h2>Depending on the language you selected, more than one card may\n"
#~ "be generated. This allows you to practice both <b>Production</b> (trying to produce\n"
#~ "the target idea/phrase yourself), and <b>Recognition</b> (quickly recognizing and\n"
#~ "understanding the target idea/phrase). To change which cards are automatically\n"
#~ "generated, click the rightmost button at the top."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<h1>カード入力</h1>\n"
#~ "暗記したいものを入力してください。\n"
#~ "<h2>ショートカット</h2>\n"
#~ "<table width=230>\n"
#~ "<tr><td><b>Tab</b></td><td> 次のフィールド</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+Enter</b></td><td> 現在のカードを入力する</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Esc</b></td><td> ウィンドーを閉じる</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+B</b></td><td> 太字</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+I</b></td><td> 斜体</td></tr>\n"
#~ "<tr><td><b>Ctrl+U</b></td><td> 下線</td></tr>\n"
#~ "</table>\n"
#~ "\n"
#~ "<h2>カード</h2>選択したモデルによって、入力した情報から作れるカードの枚数が変わります。\n"
#~ "たとえば、覚えたい外国語の単語とその単語の意味を入力すると、カードは二枚作ることができます。\n"
#~ "一枚目は、質問が外国語の単語になって答えが意味になるというカードです。二枚目は、その逆、\n"
#~ "質問が意味になって、答えが外国語の単語になります。作りたいカードを選択するために、\n"
#~ "右上にあるボタンをクリックしてください。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Anki</h1>\n"
#~ "<img src=\":/icons/anki.png\">\n"
#~ "<p>\n"
#~ "<span>Anki is a spaced repetition flashcard program designed to maximise your\n"
#~ "memory potential.<p/>It's free and licensed under the GPL.<p/>\n"
#~ "Version %s<br>\n"
#~ "<a href=\"http://ichi2.net/anki/\">Visit website</a></span>\n"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Anki</h1>\n"
#~ "<img src=\":/icons/anki.png\">\n"
#~ "<p>\n"
#~ "<span>Anki用spaced repetition生詞卡來高效能地訓練你的記憶。\n"
#~ "免費,自由,開源的GPL軟體。<p/>\n"
#~ "Version %s<br>\n"
#~ "<a href=\"http://ichi2.net/anki/\">下載</a></span>\n"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Congratulations!</h1>You have finished the deck for now.<br>\n"
#~ "The next question will be shown in <b>%(next)s</b>.<p>\n"
#~ "There are %(waiting)d\n"
#~ "<a href=\"http://ichi2.net/anki/wiki/FrequentlyAskedQuestions#head-ef653836eaddb2b9c1af6b8fa56bcea458a04c20\">spaced</a> cards.<br>\n"
#~ "There are %(suspended)d suspended cards.<p>\n"
#~ "Spaced cards are cards that won't be shown for a while, because you have seen<br>\n"
#~ "a related card recently. Suspended cards are cards removed from the learning<br>\n"
#~ "process - they won't be shown until you unsuspend them."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<h1>おつかれさまです!</h1>とりあえず、勉強は終わりました。<br>\n"
#~ "次に表示されるカードはあと<b>%(next)s</b>です。<p>\n"
#~ "<a href=\"http://ichi2.net/anki/wiki/FrequentlyAskedQuestions#head-ef653836eaddb2b9c1af6b8fa56bcea458a04c20\">延期された</a>カードは%(waiting)d枚あります。<br>\n"
#~ "保留されたカードは%(suspended)d枚あります。<p>\n"
#~ "延期されたカードは、最近関係しているカードを見たため、しばらく表示されません。<br>\n"
#~ "保留されたカードは、保留を解除するまで、表示されません。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Congratulations!</h1>You have finished the deck for now.<br> The next card\n"
#~ "will be shown in %(next)s."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<h1>おめでとうございます！</h1>現在は登録された単語は全て完了です。<br>次の単語は%(next)sに表示されます。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Empty deck</h1>The current deck has no cards in it. Please select 'Add\n"
#~ "card' from the Edit menu."
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ " 現在の単語帳には単語や表現が登録されていません。\n"
#~ " 編集メニューの「新しい単語の入力」にクリックしてください。"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<h1>Welcome to Anki!</h1>\n"
#~ "<p>\n"
#~ "<table>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td width=50>\n"
#~ "<a href=\"welcome:addfacts\"><img src=\":/icons/list-add.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h1><a href=\"welcome:addfacts\">Add material</a></h1>\n"
#~ "Start adding your own material.</td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "</table>\n"
#~ "\n"
#~ "<br>\n"
#~ "<table>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td>\n"
#~ "<a href=\"welcome:open\"><img src=\":/icons/document-open.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:open\">Open Local Deck</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td>\n"
#~ "<a href=\"welcome:openrem\"><img src=\":/icons/document-open-remote.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:openrem\">Open Online Deck</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td width=50>\n"
#~ "<a href=\"welcome:sample\"><img src=\":/icons/anki.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:sample\">Open Sample Deck</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td width=50>\n"
#~ "<a href=\"welcome:more\"><img src=\":/icons/khtml_kget.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:more\">Get More Decks</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "</table>"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<h1>歡迎使用Anki!</h1>\n"
#~ "<p>\n"
#~ "<table>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td width=50>\n"
#~ "<a href=\"welcome:addfacts\"><img src=\":/icons/list-add.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h1><a href=\"welcome:addfacts\">加學習資料</a></h1>\n"
#~ "開始加你自己的學習資料.</td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "</table>\n"
#~ "\n"
#~ "<br>\n"
#~ "<table>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td>\n"
#~ "<a href=\"welcome:open\"><img src=\":/icons/document-open.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:open\">打開當地牌組</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td>\n"
#~ "<a href=\"welcome:openrem\"><img src=\":/icons/document-open-remote.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:openrem\">打開線上牌組</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td width=50>\n"
#~ "<a href=\"welcome:sample\"><img src=\":/icons/anki.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:sample\">打開式樣牌組</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "<tr>\n"
#~ "<td width=50>\n"
#~ "<a href=\"welcome:more\"><img src=\":/icons/khtml_kget.png\"></a>\n"
#~ "</td>\n"
#~ "<td valign=middle><h2><a href=\"welcome:more\">找學習資料</a></h2></td>\n"
#~ "</tr>\n"
#~ "\n"
#~ "</table>"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<table border='0' width=\"100%%\">\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>0</b>: Completely forgot. Go back to day 1.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>1</b>: Made a mistake. Repeat sooner.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>2</b>: Barely remembered - repeat at the same time.</td><td>Next in <b>%(ease2)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>3</b>: Remembered after thinking for a while.</td><td>    Next in <b>%(ease3)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>4</b>: Remembered very easily.</td><td>    Next in <b>%(ease4)s</b></td></tr>\n"
#~ "</table>"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<table border='0' width=400>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>0</b>: 全然覚えてない。最初からやり直す。</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>1</b>: 間違えた。期間を短くする。</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>2</b>: 忘れそうだった。</td><td>次回: <b>%(ease2)s後</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>3</b>: 考えたら思い出した。</td><td>次回: <b>%(ease3)s後</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>4</b>: すぐ思い出した。</td><td>次回: <b>%(ease4)s後</b></td></tr>\n"
#~ "</table>"

#~ msgid ""
#~ "\n"
#~ "<table border='0' width=\"100%%\">\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>0</b>: Completely forgot. Go back to day 1.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>1</b>: Made a mistake. Repeat sooner.</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>2</b>: Want to practice again tomorrow.</td><td>Next in <b>1 day</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>3</b>: Want to practice again in a few days.</td><td>    Next in <b>%(ease3)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>4</b>: Remembered easily - ready to level up.</td><td>    Next in <b>%(ease4)s</b></td></tr>\n"
#~ "</table>"
#~ msgstr ""
#~ "\n"
#~ "<table border='0' width=400>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>0</b>: 全然覚えてない。最初からやり直す。</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>1</b>: 間違えた。期間を短くする。</td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>2</b>: 明日やってみる。</td><td>次回: <b>%(ease2)s後</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>3</b>: 数日後にやってみる。</td><td>次回: <b>%(ease3)s後</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td></td><td><b>4</b>: すぐ思い出した。レベルアップ。</td><td>次回: <b>%(ease4)s後</b></td></tr>\n"
#~ "</table>"

#~ msgid " (A new version of %s is available!)"
#~ msgstr " (%sの新しいバージョンがあります！詳しくはHPへ)"

#, fuzzy
#~ msgid " (Ctrl+%d)"
#~ msgstr "Ctrl+Alt+%d"

#~ msgid " <b>When quizzing/adding/editing</b>"
#~ msgstr "クイズ/追加/編集の時"

#~ msgid ""
#~ "%s.\n"
#~ "Anki can only merge models if they have exactly\n"
#~ "the same field count and card count."
#~ msgstr ""
#~ "%s.\n"
#~ "除非模型有一樣多卡片和資料沒有辦法合併。"

#~ msgid "&Add cards"
#~ msgstr "新しい単語を入力(&A)"

#~ msgid "&Add cards...\tCtrl+D"
#~ msgstr "新しい単語を入力...(&A)\tCtrl+D"

#~ msgid "&Advanced"
#~ msgstr "上級(&A)"

#~ msgid "&Anki deck"
#~ msgstr "Ankiのファイル(&A)"

#~ msgid "&Current"
#~ msgstr "現在のカード(&C)"

#~ msgid "&Deck"
#~ msgstr "単語帳(&D)"

#, fuzzy
#~ msgid "&Delete Fact"
#~ msgstr "刪除(&D)"

#~ msgid "&Delete/undelete row"
#~ msgstr "指定した行を消すかアンドゥ(&D)"

#~ msgid "&Edit All..."
#~ msgstr "編輯全部(&E)..."

#~ msgid "&Edit..."
#~ msgstr "編集(&E)..."

#~ msgid "&Get More Decks..."
#~ msgstr "取得牌組(&G)..."

#~ msgid "&Get Plugins..."
#~ msgstr "取得plugins(&G)..."

#, fuzzy
#~ msgid "&Guide..."
#~ msgstr "新增(&N)..."

#~ msgid "&Kanji Statistics"
#~ msgstr "漢字總計(&K)"

#~ msgid "&Lookup"
#~ msgstr "查字典&L)"

#~ msgid "&Model Properties..."
#~ msgstr "モデルプロパティ(&M)..."

#, fuzzy
#~ msgid "&Options>>"
#~ msgstr "<b>メモ</b>"

#~ msgid "&Preferences..."
#~ msgstr "設定(&P)..."

#~ msgid "&Start Here..."
#~ msgstr "這裡開始(&S)..."

#, fuzzy
#~ msgid "&Suspend"
#~ msgstr "ファクトを保留(&S)"

#~ msgid "&Text file"
#~ msgstr "テキストファイル(&T)"

#~ msgid "&Undo last answer"
#~ msgstr "元に戻す(&U)"

#, fuzzy
#~ msgid "&Unsuspend"
#~ msgstr "ファクトを保留(&S)"

#~ msgid "'%s' must not be empty"
#~ msgstr "'%s'は必須項目です"

#~ msgid "...&answer on ALC"
#~ msgstr "答えをALCで"

#, fuzzy
#~ msgid "<a href=py:miss>Missing</a><br>"
#~ msgstr "<a href=py:miss></a><br>"

#, fuzzy
#~ msgid "<a href=py:non>Non-jouyou</a><br>"
#~ msgstr "<a href=py:miss></a><br>"

#, fuzzy
#~ msgid "<a href=py:seen>Seen</a><br>"
#~ msgstr "<a href=py:miss></a><br>"

#~ msgid "<b>%(ease0)s</b>"
#~ msgstr "<b>%(ease0)s後</b>"

#~ msgid "<b>%(ease1)s</b>"
#~ msgstr "<b>%(ease1)s後</b>"

#~ msgid "<b>%(ease2)s</b>"
#~ msgstr "<b>%(ease2)s後</b>"

#~ msgid "<b>%(ease3)s</b>"
#~ msgstr "<b>%(ease3)s後</b>"

#~ msgid "<b>%(ease4)s</b>"
#~ msgstr "<b>%(ease4)s後</b>"

#, fuzzy
#~ msgid "<b>0: Totally Forgot</b>"
#~ msgstr "<b>全く覚えていない (0)</b>"

#~ msgid "<b><u>C</u>ards</b>:"
#~ msgstr "<b>カード(<u>C</u>)</b>:"

#~ msgid "<b>Description</b>:"
#~ msgstr "<b>メモ</b>"

#~ msgid "<b>Easy</b>"
#~ msgstr "<b>簡単</b>"

#~ msgid "<b>Features</b>:"
#~ msgstr "<b>特別な機能</b>:"

#~ msgid "<b>File to import</b>:"
#~ msgstr "<b>輸入檔案</b>:"

#, fuzzy
#~ msgid "<b>Hours to shift midnight</b>"
#~ msgstr "<b>質問の隠し</b>"

#~ msgid "<b>How well did you remember?</b>"
#~ msgstr "<b>どのぐらい覚えていましたか。</b>"

#~ msgid "<b>Medium</b>"
#~ msgstr "<b>普通</b>"

#~ msgid "<b>Name/tag</b>"
#~ msgstr "<b>名前/タグ</b>"

#~ msgid "<b>Numeric?</b>"
#~ msgstr "<b>数字</b>"

#~ msgid "<b>Required?</b>"
#~ msgstr "<b>必須</b>"

#~ msgid "<b>Statistics</b>"
#~ msgstr "<b>単語帳の統計</b>"

#~ msgid "<b>Suspended</b>"
#~ msgstr "<b>保留</b>"

#~ msgid "<b>Tags</b>:"
#~ msgstr "<b>タグ</b>:"

#~ msgid "<b>Type of file</b>:"
#~ msgstr "<b>ファイルの種類</b>:"

#~ msgid "<b>Unique?"
#~ msgstr "<b>ユニーク"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Add Model</h1>"
#~ msgstr "<h1>モデル</h1>"

#~ msgid "<h1>Advanced settings</h1>Some settings require a restart."
#~ msgstr "<h1>進階設定</h1>"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Anki updated</h1>Anki %s has been released.<br>"
#~ msgstr ""
#~ "<h1>Ankiは更新されました</h1>新しい更新が\n"
#~ "        あります。<br/>"

#~ msgid "<h1>Autosaving</h1>Anki can save your progress automatically."
#~ msgstr "<h1>オートセーブ</h1>自動的に保存することができます。"

#~ msgid "<h1>Basic Scheduling</h1>"
#~ msgstr "<h1>基本スケジューリング</h1>"

#~ msgid "<h1>Card Models</h1>"
#~ msgstr "<h1>モデル</h1>"

#~ msgid ""
#~ "<h1>Congratulations!</h1>You\n"
#~ "        have finished the deck for now.<br>\n"
#~ "        The next card will be shown in %(next)s."
#~ msgstr "<h1>おめでとうございます！</h1>現在は登録された単語は全て完了です。<br>次の単語は%(next)sに表示されます。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<h1>Daily recall</h1>This \n"
#~ "        bar shows the total percentage of correct answers<br>\n"
#~ "        for today. It may be low if you've recently added lots of<br>\n"
#~ "        difficult material. Don't worry too much about it, as the<br>\n"
#~ "        retention bar on the right is more important.<p/>Correct and over a month: %(dMatureYes%)0.1f%% (%(dMatureYes)d of %(dMatureTotal)d)<br>Correct and under a month: %(dYoungYes%)0.1f%% (%(dYoungYes)d of %(dYoungTotal)d)<br>Correct when seen the first time: %(dNewYes%)0.1f%% (%(dNewYes)d of %(dNewTotal)d)<br><b>Total correct: %(dYesTotal%)0.1f%% (%(dYesTotal)d of %(dTotal)d)</b><br><br>Average time per answer: %(avgTime)s<br>Total distracted time: %(disTime)s<br>Total review time: %(revTime)s"
#~ msgstr ""
#~ "<h1>毎日の成績</h1>この \n"
#~ "        グラフは今日の答えの正解率を示しています。"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Day Rollover</h1>"
#~ msgstr "<h1>ツールバー</h1>"

#~ msgid "<h1>Deck description</h1>"
#~ msgstr "<h1>コメント</h1>"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<h1>Empty deck</h1>The\n"
#~ "current deck has no cards in it. Please select 'Add card' from the Edit\n"
#~ "menu."
#~ msgstr ""
#~ " 現在の単語帳には単語や表現が登録されていません。\n"
#~ " 編集メニューの「新しい単語の入力」にクリックしてください。"

#~ msgid "<h1>Empty deck</h1>Your deck is empty. Please add some cards."
#~ msgstr "<h1>空単語帳</h1>この単語帳はカードがありません。カードを追加してください"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Failed card limit & collapsing</h1>"
#~ msgstr "<h1>最終ドリルと間違えたカードの制限</h1>"

#~ msgid "<h1>Finished</h1>You have finished the deck for now."
#~ msgstr "<h1>完了</h1>単語帳を一応完了しました。"

#~ msgid "<h1>Fonts & Colours</h1>"
#~ msgstr "<h1>フォントと色</h1>"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Fonts</h1>"
#~ msgstr "<h1>フィールド</h1>"

#~ msgid "<h1>General Model Properties</h1>"
#~ msgstr "<h1>一般モデルプロパティ</h1>"

#~ msgid "<h1>High priority</h1>Matching cards are placed at the top of the revision queue or new card queue, depending on if they have been seen before."
#~ msgstr "<h1>高い優先</h1>このタグに付かれているカードは普通のカードより優先を高くします。新しいカードは普通のカードの後に復習されます。"

#~ msgid "<h1>Interface language</h1>The language for the user interface: dialogs, menus, etc."
#~ msgstr "<h1>インタフェースの言語</h1>ダイアログ、メニュー等の言語"

#~ msgid "<h1>Learning</h1>You are currently learning new cards."
#~ msgstr "<h1>勉強</h1>新しいカードを勉強しています。"

#~ msgid "<h1>Low priority</h1>Matching cards are placed at the bottom of the new card queue."
#~ msgstr "<h1>低い優先</h1>このタグに付かれているカードは最後に復習されます。"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Main Window</h1>"
#~ msgstr "<h1>先のカード</h1>"

#~ msgid "<h1>Models</h1>Models define what sort of information you're studying, and the way to show it to you. Models range from a simple representation of a single flashcard with a \"front\" and \"back\" side, to more complicated domain specific models: a model for Russian verbs may define two verb forms, and test you on both of them."
#~ msgstr "<h1>モデル</h1>モデルで勉強する情報を定義します。モデルの中に情報は「フィールド」というものに保存されています。モデルそのものは簡単な「表」と「裏」のモデルから、様々な情報が付いてるモデルまで、柔軟なものに広がっています。"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>New cards</h1>The initial times to use when scheduling cards, in days."
#~ msgstr "<h1>新しいカード</h1>最初の時にこの日日を使います。"

#~ msgid "<h1>Postponing</h1>Any matching cards will not be shown until unsuspended. The web and phone interfaces automatically add 'noweb' and 'nophone' - give these tags to your cards to prevent them from showing on the phone or web interface."
#~ msgstr "<h1>保留</h1>いづれかのタグがカードに付いてると、復習の時に表示しない。ウェブと携帯電話のインタフェースは保留すると「noweb」と「nophone」のタグを自動的に付ける。ウェブと携帯電話のインタフェースに表示させない場合はこのタグを使ってください。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<h1>Retention</h1>The \n"
#~ "        percentage of material you've remembered over the life of<br>\n"
#~ "        the deck. The bar shows your recall rate for cards answered<br>\n"
#~ "        correctly after a month or more. Cards less than a month old<br>\n"
#~ "        are not considered memorized yet.<br><br><b>Correct and over a month: %(gMatureYes%)0.1f%% (%(gMatureYes)d of %(gMatureTotal)d)</b><br>Correct and under a month: %(gYoungYes%)0.1f%% (%(gYoungYes)d of %(gYoungTotal)d)<br>Correct when seen the first time: %(gNewYes%)0.1f%% (%(gNewYes)d of %(gNewTotal)d)<br>Total correct: %(gYesTotal%)0.1f%% (%(gYesTotal)d of %(gTotal)d)<br><br>Average time per answer: %(avgTime)s<br>Total distracted time: %(disTime)s<br>Total review time: %(revTime)s"
#~ msgstr ""
#~ "<h1>毎日の成績</h1>この \n"
#~ "        グラフは今日の答えの正解率を示しています。"

#~ msgid "<h1>Reviewing</h1>You are reviewing previously-seen cards."
#~ msgstr "<h1>復習中</h1>勉強されたカードを復習しています。"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Select tags to suspend</h1>"
#~ msgstr "<h1>入力されたカード</h1>"

#~ msgid "<h1>Standard colours</h1>These colours are used for all decks."
#~ msgstr "<h1>標準色</h1>全ての単語帳に載せます。"

#~ msgid "<h1>Standard fonts</h1>See 'display properties' for deck specific font preferences."
#~ msgstr "<h1>標準フォント</h1>単語帳のフォントにはディスプレープロパティをご参照ください。"

#~ msgid "<h1>Synchronisation</h1>Synchronisation lets you use your deck on multiple computers at the same time. You can also use it to study on the web, for when you're not at home. You can also study on your mobile phone if your phone has internet access."
#~ msgstr "<h1>同期</h1>同期の機能でウェッブや携帯でも利用することができます。"

#~ msgid "<h1>Very high priority</h1>A comma-separated list of tags to prioritize. Matching cards are placed at the top of the revision queue."
#~ msgstr "<h1>最高優先</h1>このタグに付かれているカードは最初に復習します。"

#~ msgid "<h1>Welcome Back!</h1>"
#~ msgstr "<h1>歡迎回來!</h1>"

#, fuzzy
#~ msgid "<h1>Welcome!</h1>"
#~ msgstr "<h1>言語</h1>"

#~ msgid "<h1>What would you like to study?</h1>"
#~ msgstr "何を勉強しましょうか？"

#~ msgid "<h1>Where should we synchronize to?</h1>"
#~ msgstr "どこへ同期しますか？"

#~ msgid "<h1>入力されたカード</h1>"
#~ msgstr "新しい単語を入力"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<table>\n"
#~ "<tr><td width=100>%(rd_header)s</td><td align=right><b>%(ret)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td>%(ntod_header)s</td><td align=right><b>%(new)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td>%(ntot_header)s</td><td align=right>%(newof)s</td></tr>\n"
#~ "</table>"
#~ msgstr ""
#~ "<table>\n"
#~ "<tr><td width=120>複習到期:</td><td align=right><b>%(ret)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td>今天新的:</td><td align=right><b>%(new)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td>總計:</td><td align=right>%(newof)s</td></tr>\n"
#~ "</table>"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "<table>\n"
#~ "<tr><td width=80>%(cs_header)s</td><td width=50><b>%(repsInSesChg)s</b></td>\n"
#~ "<td><b>%(repsInSes)s</b></td></tr>\n"
#~ " <tr><td>%(cd_header)s</td><td><b>%(repsTodayChg)s</b></td>\n"
#~ "<td><b>%(repsToday)s</b></td></tr>\n"
#~ "<tr><td>%(td_header)s</td><td><b>%(timeTodayChg)s</b></td>\n"
#~ "<td><b>%(timeToday)s</b></td></tr>\n"
#~ "</table>"
#~ msgstr ""
#~ "<table>\n"
#~ "<tr><td width=80>卡片/session:</td><td width=50><b>%(repsInSes)s</b></td>\n"
#~ "<td>%(repsInSesChg)s</td></tr>\n"
#~ "<tr><td>卡片/天:</td><td><b>%(repsToday)s</b></td>\n"
#~ "<td>%(repsTodayChg)s</td></tr>\n"
#~ "<tr><td>時間/天:</td><td><b>%(timeToday)s</b></td>\n"
#~ "<td>%(timeTodayChg)s</td></tr>\n"
#~ "</table>"

#~ msgid "A flashcard is made from a number of fields, like \"meaning\", \"notes\", etc."
#~ msgstr "カードは数個のフィールドで創られています。例え、「意味」、「備考」など。"

#~ msgid "A simple front-to-back quiz style."
#~ msgstr "簡単な質問/解答クイズスタイル"

#~ msgid "About right"
#~ msgstr "よかった"

#~ msgid "Add &Cards..."
#~ msgstr "新しい単語を入力(&C)..."

#~ msgid "Add Cards"
#~ msgstr "新しい単語を入力"

#~ msgid "Add Missing Active Cards"
#~ msgstr "このファクトに関する入力していないカードを入力する"

#~ msgid "Add a new model"
#~ msgstr "モデルを追加"

#~ msgid "Added card Q: %(q)s, A: %(a)s\n"
#~ msgstr "登録された: 質問: %(q)s, 答え: %(a)s\n"

#~ msgid "All tags"
#~ msgstr "すべてのタグ"

#, fuzzy
#~ msgid "Anki - Add Items"
#~ msgstr "Anki - 新しい単語を入力"

#~ msgid "Anki: Import text file"
#~ msgstr "インポート"

#~ msgid "Answer count"
#~ msgstr "答え数"

#~ msgid "Application-wide preferences."
#~ msgstr "全体の設定"

#~ msgid "Barely remembered. Back one step."
#~ msgstr "忘れそうだった。期間をちょっと短くする。"

#~ msgid "Can't look up a selection with a newline."
#~ msgstr "改行文字があると調べれることができません。"

#, fuzzy
#~ msgid "Card"
#~ msgstr "カード:"

#~ msgid "Card editor"
#~ msgstr "カード編集"

#~ msgid "Card info"
#~ msgstr "カード情報"

#~ msgid "Card properties"
#~ msgstr "カードプロパティ"

#, fuzzy
#~ msgid "Cards..."
#~ msgstr "カード.."

#, fuzzy
#~ msgid "Cards/day"
#~ msgstr "卡片(&C)"

#, fuzzy
#~ msgid "Change Template"
#~ msgstr "<h1>カードの易しさ</h1>"

#~ msgid "Choose &file..."
#~ msgstr "ファイルを選択する（&f)"

#~ msgid "Choose file..."
#~ msgstr "選擇檔案..."

#~ msgid "Completely forgot"
#~ msgstr "全然覚えていない。"

#~ msgid "Completely forgot. Go back to day 1."
#~ msgstr "全然覚えていない。最初からやり直す。"

#~ msgid "Completely forgot. Reset progress."
#~ msgstr "全然覚えていない。最初からやり直す。"

#~ msgid "Congratulations!\n"
#~ msgstr "おめでとうございます！\n"

#, fuzzy
#~ msgid "Copy '%s' from server"
#~ msgstr "%sという単語帳をサーバーで作成"

#~ msgid ""
#~ "Couldn't connect to the server.\n"
#~ "Either your internet connection is down,\n"
#~ "or Damien's server is down.\n"
#~ "\n"
#~ "(sometimes the ISP is bad, so please\n"
#~ "try again later.)"
#~ msgstr ""
#~ "サーバーと接続出来ませんでした。\n"
#~ "Damienのインターネットは一時壊れてる可能性があります。"

#, fuzzy
#~ msgid "Create Deck"
#~ msgstr "登録日"

#~ msgid "Ctrl+1"
#~ msgstr "Ctrl+1"

#~ msgid "Ctrl+2"
#~ msgstr "Ctrl+2"

#~ msgid "Ctrl+3"
#~ msgstr "Ctrl+3"

#~ msgid "Ctrl+4"
#~ msgstr "Ctrl+4"

#~ msgid "Ctrl+5"
#~ msgstr "Ctrl+5"

#~ msgid "Ctrl+A"
#~ msgstr "Ctrl+A"

#, fuzzy
#~ msgid "Ctrl+Shift+r"
#~ msgstr "Ctrl+1"

#~ msgid "Ctrl+p"
#~ msgstr "Ctrl+p"

#~ msgid "Ctrl+r"
#~ msgstr "Ctrl+r"

#~ msgid "Ctrl+s"
#~ msgstr "Ctrl+s"

#~ msgid "Current &Fact"
#~ msgstr "現在のファクト(&F)"

#, fuzzy
#~ msgid "Current &Model..."
#~ msgstr "モデルをマージ..."

#, fuzzy
#~ msgid "Customize card layout, fields, etc"
#~ msgstr "カード流れ、フィールドなどをカストマイズ"

#~ msgid "Deck files (*.fc *.anki)"
#~ msgstr "Ankiの単語帳 (*.fc *.anki)"

#~ msgid "Deck files (*.fc)"
#~ msgstr "Ankiの単語帳 (*.fc)"

#~ msgid "Deck has unsaved changes. Continue?"
#~ msgstr ""
#~ "保存されてない変更内容があります！\n"
#~ "本当に続けてもいいですか？"

#~ msgid "Deck is not modified."
#~ msgstr "ファイルが変更されていません。"

#, fuzzy
#~ msgid "Del"
#~ msgstr "削除"

#~ msgid "Delete Fact Tag..."
#~ msgstr "タグを削除"

#~ msgid "Description"
#~ msgstr "メモ"

#~ msgid "Description && Synchronisation"
#~ msgstr "単語帳の説明・同期"

#~ msgid "Difficult"
#~ msgstr "難しかった"

#~ msgid "Disp&lay Properties..."
#~ msgstr "ディスプレープロパティ..."

#~ msgid "Don't show this again."
#~ msgstr "今度から表示されない。"

#, fuzzy
#~ msgid "Download Deck"
#~ msgstr "捐獻給Anki(&D)..."

#~ msgid "Downloading anki updater - %d%% complete."
#~ msgstr "Anki最新版をダウンロード中 - %d%%"

#~ msgid "Due date"
#~ msgstr "期限"

#~ msgid "Edit Items"
#~ msgstr "アイテムを編集"

#~ msgid "Edit card"
#~ msgstr "編集"

#~ msgid "Edit deck properties"
#~ msgstr "単語帳プロパティを編集"

#~ msgid "Empty"
#~ msgstr "空っぽ"

#~ msgid "Empty selection."
#~ msgstr "文字を反転表示してください。"

#~ msgid "English font"
#~ msgstr "英語のフォント"

#~ msgid "English/other"
#~ msgstr "英語か他の言語"

#~ msgid ""
#~ "Enter the question and answer, using tab to move between fields.\n"
#~ "Hit the Enter key when you are finished.\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "新しい単語や表現と意味を入れてください。\n"
#~ "\n"

#~ msgid "Example added card:\n"
#~ msgstr "例：\n"

#~ msgid "Explanation/translation: "
#~ msgstr "意味: "

#~ msgid "Export file"
#~ msgstr "エクスポート"

#~ msgid "Export to..."
#~ msgstr "エクスポート..."

#~ msgid "Exported successfully."
#~ msgstr "エクスポートされました。"

#~ msgid "Field '%s'"
#~ msgstr "フィールド '%s'"

#~ msgid "Field properties"
#~ msgstr "フィールドのプロパティ"

#~ msgid "Flashcard text files (*.*)"
#~ msgstr "単語帳テクストファイル (*.*)"

#~ msgid "Foreground colour (Ctrl+r)"
#~ msgstr "前景の色 (Ctrl+r)"

#~ msgid "Fresh &Anki deck"
#~ msgstr "新しいAnkiの単語帳"

#~ msgid "Furigana font"
#~ msgstr "振り仮名のフォント"

#~ msgid "Furigana:"
#~ msgstr "振り仮名:"

#~ msgid "General"
#~ msgstr "一般"

#, fuzzy
#~ msgid "Generating report (may take time)..."
#~ msgstr "レポートを集計中。しばらくお待ちください"

#, fuzzy
#~ msgid "Get Shared..."
#~ msgstr "削除"

#, fuzzy
#~ msgid "Hide next interval when showing answer buttons"
#~ msgstr "解答を表示する時に、質問を隠す"

#, fuzzy
#~ msgid "Hide question/answer of last card"
#~ msgstr "解答を表示する時に、質問を隠す"

#~ msgid "Hiragana"
#~ msgstr "ひらがな"

#~ msgid "Images (*.jpg *.png)"
#~ msgstr "画像 (*.jpg *.png)"

#, fuzzy
#~ msgid "Import Text File"
#~ msgstr "インポート"

#~ msgid "Import failed. Required field '%s' was empty."
#~ msgstr "インポートできませんでした。必須項目が空っぽでした。"

#, fuzzy
#~ msgid "Import failed: %s\n"
#~ msgstr "インポートできませんでした： %s"

#~ msgid "Importing. Anki will freeze for a while.."
#~ msgstr "インポート中。しばらくお待ちください"

#~ msgid "Interface colour"
#~ msgstr "インターフェースの色"

#, fuzzy
#~ msgid "Interface font"
#~ msgstr "インターフェース"

#~ msgid "Interface language"
#~ msgstr "インターフェースの言語"

#~ msgid "Japanese (includes furigana)"
#~ msgstr "日本語 (includes furigana)"

#~ msgid "Japanese phrase: "
#~ msgstr "日本語の単語: "

#~ msgid "Kanji"
#~ msgstr "日本語のフォント"

#~ msgid "Language"
#~ msgstr "言語"

#~ msgid "Language, Fonts and Colours"
#~ msgstr "言語・フォント・色"

#~ msgid "Language/Appearance"
#~ msgstr "言語/フォント"

#~ msgid "Last card colour"
#~ msgstr "前の質問の色"

#~ msgid "Learning"
#~ msgstr "勉強中"

#~ msgid "Looking %s up on ALC.."
#~ msgstr "%sをALCで検索しています。"

#~ msgid "Looking %s up on edict.."
#~ msgstr "%sをedictで検索しています。"

#~ msgid "Lookup answe&r on ALC...\tCtrl+2"
#~ msgstr "答えをALCで検索...\tCtrl+2"

#~ msgid "Lookup que&stion on ALC...\tCtrl+1"
#~ msgstr "質問をALCで検索...\tCtrl+1"

#~ msgid "Lookup selection on &ALC...\tCtrl+3"
#~ msgstr "反転された文字をALCで検索...\tCtrl+3"

#~ msgid "Made a mistake"
#~ msgstr "間違えた"

#~ msgid "Made a mistake. Back two steps."
#~ msgstr "間違えた。期間を短くする。"

#~ msgid "Merge Models..."
#~ msgstr "モデルをマージ..."

#~ msgid "Miscellaneous"
#~ msgstr "その他"

#~ msgid "Missing question or answer."
#~ msgstr "表現か意味が入力されていません。"

#~ msgid "Model properties"
#~ msgstr "モデルプロパティ"

#~ msgid "Model:"
#~ msgstr "モデル"

#~ msgid "Models"
#~ msgstr "モデル"

#~ msgid "New word/phrase:"
#~ msgstr "英単語や表現:"

#~ msgid "Next due"
#~ msgstr "次に表示される"

#~ msgid "Next in <b>%(ease2)s</b>"
#~ msgstr "次回: <b>%(ease2)s後</b>"

#~ msgid "Next in <b>%(ease3)s</b>"
#~ msgstr "次回: <b>%(ease3)s後</b>"

#~ msgid "Next in <b>%(ease4)s</b>"
#~ msgstr "次回: <b>%(ease4)s後</b>"

#~ msgid "No expression in current card."
#~ msgstr "このカードは、「表現」のフィールドに入力されていません。"

#~ msgid "No meaning in current card."
#~ msgstr "このカードは、「意味」のフィールドに入力されていません。"

#~ msgid "Not syncing, username or password unset."
#~ msgstr "ユーザー名またはパスワードが登録されてないので、同期が出来ません。"

#~ msgid "Note: question text changed\n"
#~ msgstr "同じ単語が登録されています。\n"

#~ msgid "Now"
#~ msgstr "今"

#, fuzzy
#~ msgid "Open Local Deck"
#~ msgstr "ファイルを開く"

#~ msgid "Open On&line..."
#~ msgstr "線上的(&l)..."

#~ msgid "Open Sa&mple..."
#~ msgstr "打開例子(&m)"

#~ msgid "Percentage of minimum interval"
#~ msgstr "最小期間のパーセンテージ"

#~ msgid "Please add a new card first."
#~ msgstr "まず新しいカードを入力してください。"

#~ msgid "Please choose a field to sort by."
#~ msgstr "フィールドの整列を選んでください。"

#~ msgid "Please double-check your username."
#~ msgstr "ユーザー名を確認してください。"

#~ msgid "Please ensure all cards have a unique name."
#~ msgstr "カードの一意をご確認してください。"

#~ msgid "Please ensure all fields have a unique name."
#~ msgstr "フィールドの一意をご確認してください。"

#~ msgid "Please save the current file."
#~ msgstr "現在のファイルを先に保存してください。"

#~ msgid "Please select a language to learn."
#~ msgstr "勉強する言語を選んでください。"

#~ msgid "Prevent me from entering the same thing in this field twice"
#~ msgstr "同じ値を入力することを拒否します。"

#~ msgid "Prevent new cards from being added if this field is blank"
#~ msgstr "空白の値を拒否します。"

#, fuzzy
#~ msgid "Priorities && Suspending"
#~ msgstr "優先・延期"

#~ msgid "Question/Answer:"
#~ msgstr "質問/解答"

#~ msgid "Remaining: <b>%(pending)s</b> "
#~ msgstr "残りの復習: %(pending)s</b> "

#~ msgid "Remembered after thinking for a while."
#~ msgstr "集中したら思い出した。"

#~ msgid "Remembered easily - ready to level up."
#~ msgstr "簡単に思い出した。レベルアップ。"

#~ msgid "Remembered easily."
#~ msgstr "簡単に思い出した。"

#, fuzzy
#~ msgid "Repeat &Answer Audio"
#~ msgstr "解答の音声を再生(&A)"

#, fuzzy
#~ msgid "Repeat &Question Audio"
#~ msgstr "質問の音声を再生(&Q)"

#~ msgid "Reset Progress"
#~ msgstr "新しいカードの状態に戻す。"

#, fuzzy
#~ msgid "Reviews due"
#~ msgstr "早一點複習 (&V)"

#~ msgid "Same question exists: %(q)s = %(a)s"
#~ msgstr "同じ単語が登録されています。%(q)s = %(a)s"

#, fuzzy
#~ msgid "Save && Sync"
#~ msgstr "保存と同期をします(&y)"

#~ msgid "Save and S&ync"
#~ msgstr "使同使和儲存(&y)"

#~ msgid "Save when deck is finished"
#~ msgstr "単語を全て答えられたら自動に保存する"

#, fuzzy
#~ msgid "Saving...done"
#~ msgstr "保存を完了しました。"

#, fuzzy
#~ msgid "Scroll down to the answer when showing answer"
#~ msgstr "解答を表示する時に、質問を隠す"

#~ msgid "Sending payload (local +%(a)d/-%(b)d, remote +%(c)d/-%(d)d cards).."
#~ msgstr "送信中です。（ローカル +%(a)d/-%(b)d、 リモート +%(c)d/-%(d)d カード）"

#~ msgid "Server is down or operation failed."
#~ msgstr "サーバに接続できませんでした。"

#~ msgid "Set language to %s"
#~ msgstr "言語を%sに変えました"

#, fuzzy
#~ msgid "Share..."
#~ msgstr "整理..."

#, fuzzy
#~ msgid "Show failed cards last"
#~ msgstr "<b>失敗されたカードを最優先する</b>"

#, fuzzy
#~ msgid "Show welcome back screen on startup"
#~ msgstr "起動する時にツールバーを表示する"

#~ msgid "Sort this field using numeric order instead of string order"
#~ msgstr "このフィールドは数字です。数の順番に整理します。"

#~ msgid "Special features used by the field."
#~ msgstr "フィールドの特別な機能"

#~ msgid "Special features used by the model."
#~ msgstr "モデルの特別な機能"

#~ msgid "Sync finished. Note, a new version of %s is available. Please consider upgrading."
#~ msgstr "動機が終了です。(新しいバージョンがあります！詳しくはHPへ)"

#~ msgid "Sync: nothing to do"
#~ msgstr "同期：更新は不要"

#~ msgid "Syncing deck metadata.."
#~ msgstr "単語帳メタデータを同期中.."

#~ msgid "Syncing deck scheduling data.."
#~ msgstr "単語帳のスケジュールデータを同期中.."

#~ msgid "Syncing facts metadata.."
#~ msgstr "ファクトメタデータを同期中.."

#~ msgid ""
#~ "Syncing failed halfway through. If it fails again, please\n"
#~ "email your deck to the Anki author.\n"
#~ "\n"
#~ msgstr ""
#~ "同期が途中に失敗しました。もう一回同期してみてください。\n"
#~ "そうすると、また失敗する結果になれば、\n"
#~ "あなたの単語帳ファイルをAnkiの開発者にメールしてください。\n"

#~ msgid "Syncing..done. Local +%(a)d/-%(b)d, remote +%(c)d/-%(d)d cards."
#~ msgstr "同期が終了です。ローカル +%(a)d/-%(b)d, リモート +%(c)d/-%(d)d カード"

#~ msgid "Tag:"
#~ msgstr "タグ"

#~ msgid "Tall buttons (for touchscreen)"
#~ msgstr "高いボタンを使う。(タッチスクリーンの為)"

#~ msgid ""
#~ "Target language is the language you want to learn. If you select Japanese,\n"
#~ "you will be asked for Furigana in addition to a question and answer."
#~ msgstr ""
#~ "勉強する言語によって、単語の入力方法が変わります。日本語にすると漢字の\n"
#~ "読み方も入れられます。"

#~ msgid "The amount of times you answered a card at each ease level."
#~ msgstr "カードを答えるとき、ボタンを押した回数。"

#~ msgid "The cards in this deck contain %d different kanji."
#~ msgstr "この単語帳には%dの漢字があります。"

#~ msgid ""
#~ "The current deck (%(deck)s) doesn't exist on the server.\n"
#~ "Please ensure that the local deck and deck on the server\n"
#~ "have the same filename."
#~ msgstr ""
#~ "現在のファイル(%(deck)s)はサーバにありません。\n"
#~ "サーバにあるファイルの名前と現在のファイルの名前を確認してください。"

#~ msgid "The maximum number of failed cards to allow at once."
#~ msgstr "間違えたカードの最大枚数。"

#~ msgid ""
#~ "The number of cards due each day over the period.\n"
#~ "Today is 0; cards less than zero are overdue."
#~ msgstr ""
#~ "当日に表示するカードの枚数。\n"
#~ "今日は0になります。明日は1になります。等\n"
#~ "負数の場合は期限を過ぎているカードです。"

#~ msgid "The number of cards due each day, assuming no study."
#~ msgstr ""
#~ "ずっとカードを答えなかったら、期限を過ぎているカードの枚数は以上になります。\n"
#~ "今日は0、明日は1、明後日は2・・・など。"

#~ msgid ""
#~ "The number of cards first answered on a given day.\n"
#~ "This will be different to 'added cards' if you are\n"
#~ "using a pre-made deck."
#~ msgstr ""
#~ "当日に初めて答えたカードの枚数。\n"
#~ "他人に作成された単語帳を使っているなら、\n"
#~ "「入力されたカード」のグラフと異なる可能性があります。"

#~ msgid "The number of cards scheduled for a given number of days."
#~ msgstr "横には、表示された日から次に表示する日までの日数です。縦には、その日数があるカードの枚数。"

#~ msgid "The number of hours to collapse in the final drill. Use 0 to disable."
#~ msgstr "勉強が終わったら、カードの期限が右にある時間の前だったら、最終ドリルに含まれる。"

#~ msgid "The order to show new cards."
#~ msgstr "新しいカードを表示する順番:"

#~ msgid "This card has been scheduled for review in <b>%s</b>."
#~ msgstr "このカードは<b>%s</b>後にまた表示されます。"

#~ msgid "This run: <b>%(correct)d/%(total)d</b> (<b>%(correct_perc)3.1f%%</b>) correct. Average: <b>%(retention_perc)3.1f%%</b>. "
#~ msgstr "正解: %(correct)d/%(total)d (%(correct_perc)3.1f%%) 平均: %(retention_perc)3.1f%% "

#~ msgid "Toggle Delete"
#~ msgstr "削除(&D)"

#~ msgid "Toolbar icon size"
#~ msgstr "ツールバーアイコンサイズ"

#, fuzzy
#~ msgid "Type in the answer and hit enter"
#~ msgstr "思い出したらEnterを押してください。"

#~ msgid "Unable to load the same deck twice."
#~ msgstr "この単語帳はもう開いています。二度と開けることができません。"

#~ msgid "Unable to open file"
#~ msgstr "ファイルを開けませんでした。"

#~ msgid "Unable to open file to import."
#~ msgstr "ファイルを開けませんでした。"

#~ msgid "Unable to reach server"
#~ msgstr "サーバーの接続ができませんでした。"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Unable to save file!\n"
#~ "%s"
#~ msgstr "ファイルを開けませんでした。"

#~ msgid "Undecided"
#~ msgstr "不決定"

#~ msgid "Update complete. Please restart Anki."
#~ msgstr "Anki更新完成了請重開。"

#~ msgid "Updating.."
#~ msgstr "アップデート中.."

#~ msgid "Use compact answer button style"
#~ msgstr "コンパクト解答ボタンスタイルを使う"

#~ msgid "Visit website..."
#~ msgstr "HPへ..."

#~ msgid "Want to practice again in a few days."
#~ msgstr "数日後にやってみる。"

#~ msgid "Want to practice again tomorrow."
#~ msgstr "明日やってみる。"

#~ msgid "You can display new facts randomly or in the order they were added.<br>After the first review, they will be shown in order of priority."
#~ msgstr ""
#~ "最後のモデルを削除できません。\n"
#~ "まず新しいモデルを追加してください。"
